[本地籃球] 2019年香港男子甲一二聯賽討論區 （7）

恭喜南華

Hupu com流言

南京同曦無限接近簽下薩林杰，並有意與惠龍兒Duncan再續約一年

Link

Duncan係cba打中鋒太矮
上季通常只係做替補中鋒搶下籃板 好無隠

羅意庭起碼㒹峯期有季後賽打有幾場得分雙位數

留名

阿懃 仔細老婆嫩 外流都幾困難

Agree

原來啊懃18歲就搞大條女個肚...
不過好彩有屋企人支持打波 我都支持你㗎！

18歲

【甲一籃球總決賽】滿貫一步之遙屈居亞軍 呂楚威：這是經歷大上大落的一季

【體路專訊】滿貫季後賽以亞軍為今季作結。教練呂楚威表示，今季球隊確是「大上大落」，希望來年能帶領滿貫挑戰更多新嘗試。

第二年征戰甲一的滿貫今季於季後賽遇神殺神，先後擊退安保漢友及永倫，為過往5年的紅、黃、藍三色總決賽增添一片翠綠，亦正式宣布甲一進入「Big 4」時代。「綠軍」於總決賽3仗展現實力，首兩仗均能在上半場緊逼南華，今仗更令對手飽食驚風散，到尾段才能奠定勝局。

教練呂楚威憶述，今年帶領滿貫由銀牌打到聯賽，更在季初連續敗給南華、永倫及標準福建，當時的確是球隊低潮：「後來球隊都能積極調整心應，最後順利進入總決賽。」他又直指費格遜（Eric）是一位能力很好的球員：「今年球隊今季能晉級決賽有部分有賴Eric，希望老闆來季會留住他。」除了Eric，呂楚威亦認為歐陽維江和張偉康今季表現很好，：「他們給予人很多驚喜，而且十分勤力，同時很有領導能力，是球隊的強心針。」滿貫將休息一個月，在9月初重新練習為下季做好準備。

展望來季，Duncan指自己腳傷的情況暫不適合再度北上：「我決定會回來，但相信最少要休息兩至三個月，現在也是靠止痛藥的。」據了解，來季南華將聘請新外援中鋒，人選相信是來自加拿大的Christopher Mclaughlin。此子身高達2米01，曾在2014年參加NBA選秀，亦在翌年出戰世大運。如果Duncan最終選擇留隊，球隊將傾向起用新援及Duncan兩名中鋒，朱亮則轉為代表南青。

圖、文：麥景智、實習記者蘇嘉豪

徐遠征自己整左條球皇片上youtube
今季打得唔錯

朱亮則轉為代表南青

好快有負評

你姐

Duncan俾人杯都renew?

朱亮都有打南青既一日

被人杯上一隊

就此困死香港甲一

Tommy走去第二隊好過去南青啦

換救練啦

上前4

堅定流？

南華良心發現唔想太屈機？

東方真係含撚

我係朱亮就番加拿大啦 完全侮辱緊佢

有可能

今時今日cba要求高左,
七/八年前1米七幾都可以打cba
除左羅意庭，
仲有台灣李學林cba總決賽拎fmvp ,得一米七三
近年真係唔得

艾利諾22分鐘highlight

林韋翰今年中選應該都冇米八

好似一米七八，SBL助攻王

仲有無甲一轉會消息？
傳聞果d

係咪Torres 老闆太早出局
入黎每個comment都留負評

應該姓羅搞事

啱啱先完季，邊會咁快有

終於睇到
頭先見到01訪問
原來佢18歲就同佢老婆有個女

邊個

南華應該比左好多support佢
佢好似Poly無grad到?

唔清楚

肥宏下年打滿貫

上季係kbl咩數據

佢同歐冲無分別

佢上年又話新隊俾佢打

關鍵時刻做臥底

歐沖正職係廚師

肥宏咖啡師

Duncan放棄北上

惠龍兒表示已經確定來季會繼續效力南華，且已經和球隊表達意向和溝通好。他表示，自己左腳阿基里斯腱的傷勢仍然未完全康復，故希望在回復百分之百的狀態後，才在考慮在中國籃球聯賽（CBA）打球的事：「今年3月時我的左腳仍只得三、四成左右，如今則有六、七成。始終香港在物理治療方面是比內地較好，所以希望先在港完全養好傷。」

曾經在國內籃球聯賽效力浙江稠州金牛及南京同曦大聖的惠龍兒說：「打CBA必須在每年9月就報名，所以我明年1至7月都會繼續效力南華，之後再作打算。目前仍有不少國內球隊對我感興趣，惟在國內無論訓練或比賽的強度都要比香港更強，所以我必須完全恢復狀態才考慮再戰CBA的事宜。」

豬亮stay

南華來季將續由Duncan及朱亮鎮守內線，其餘變動方面，效力多年的板凳球員黃德文、連浩駿，以及助教李家耀都會離隊；今季效力南青的葉耀邦，則會獲擢升至南華。另一方面，過往曾兩次跟隨南華在休季期間出訪台灣、來自加拿大的中鋒Chris McLaughlin將會加盟南青。

想傷患復原得快d點解仲要打甲一？

擺明上面冇人要，焗住返黎打甲一，落唔到台自己搭個台比自己落啦

真係籃版歐冲

洪daddy都唔要佢
有d野

葉耀邦潛力幾高，footwork 同中距都唔錯

佢特點cba發揮唔到
如果一直主要浄係做替補中鋒搶下籃板好無隠
返香港唔意外

飲食業生意好仲賺得多過做球入員

上次歐沖補選入港隊 特登去睇 屌你老母睇佢熱身

黃德文、連浩駿，以及助教李家耀都會離隊

李家耀會去邊度教?

唔通建龍飛馬?

之前阿香話 建龍飛馬同遊協佢只會教一隊

佢根本就唔係勁，係香港屌打甲一係因為size係同位置最強，同埋基本功叫合格，打開3號位既費sir同佢對位都可以完封佢，證明佢一冇size advantage就只係普通球員一個，對位對到王佑天 吳家麒果D咪好似好勁咁囉

轉唔到型打4號位 係重傷

無錯 而且速率比較慢

今日消息
SBL應屆冠軍富邦勇士今日宣布離開下季SBL超級籃球聯賽，轉戰東南亞職業聯賽（ABL）

精彩了

林志傑會加盟？

Elliott maybe out
東方

Source?

收到風好似連教練都走

應該唔會
但ABL人氣肯定高左，富邦勇士SBL好多球迷

【本地甲一消息】
東方龍獅球員Marcus Elliott
發出疑似告別文 感激球迷三季支持

東方龍獅球員Marcus Elliott於早前在個人社交平台發出疑似告別文，內容大概是感激球迷、隊友及球會三季以來的支持。其隊友如細騏楊睿騏、陳兆榮等均送上祝福及謝意；而有關球員調動消息並未於東方龍獅官方網頁公布，有待進一步消息確認。

個教練打法比較單一，臨機應變好似比較慢，走唔岀奇

尤其是輸緊果陣 幾次啲timeout嗌得好慢

仲有無𨍭會消息？

李家耀走，預料之中但都有啲可惜，早兩年朱sir贏到開巷，諗住留返個靚陣俾佢慢慢上手，點知搞唔掂班大帝送咗個冠軍畀東方，依家算係靚靚仔仔咁走

總決賽領先2:0畀東方反cup已經係死罪

突發

林志傑加盟
精彩了

夢想家收皮了

而在剛結束的香港甲一聯賽，Elliott由於飽受傷勢困擾，缺席了不少比賽，最終季後賽首輪被南華以2-0橫掃出局。而這也是Elliott加盟東方三年來第一次碰上各路戰線都無緣奪冠的情況，也間接代表球隊也碰到了一個瓶頸，必須找來新的外援甚至教練團來帶領球隊達到更高的成就。雖然不知道Elliott的離開是否是在甲一聯賽前就決定，但他肯定會是東方籃球隊史上最成功的外援，也給ABL這種跨國聯賽起到了標杆的作用。即使場上不服輸的性格有些時候會讓到客隊球迷不怎麼喜歡，但他場外超容易聊天又大剌剌的性格也使得很多外援都對Elliott很尊敬，最後更是成為了很好的朋友。

台灣都有人留意，仲寫左篇長文

上年東方話加大班費 又話打亞冠盃
睇黎收得皮

個post好多負評

東方下季足籃都可能收皮
個人認為

其實來來去去都係得一個姐

你信唔信講某個班主壞話
即刻有負評

飛馬威 飛馬勁 飛馬冇得頂

ABL 內線成班外援來來去去，好似諗唔掂點打好，一個無限屈高嘅高佬居然負責做苦工，俾人拉出去又冇人會幫佢switch跟住內線真空，之後搞搞下連磨合嘅時間都唔比，俾個tim duncan你都搞唔掂啦
馬後炮啲講，一早放棄幾場用來比費格遜／迪加拿磨合的話，可能成績更加好

本地球員.... john siu同李琪表現好難講話合格，其他人身高資質所限其實已經交到功課，胡卓斌undersize都算搏命，胡卓斌傷咗冇辦法，子禮兆榮落場時間期間有表現，但無奈都冇乜機會
林萬進陳翊麟真係唔知簽嚟做乜，唯一係令到南華永倫少個人用

而家埃利諾都走，教練亦好似冇晒符，成隊波基本上可以話重建，無一個牽制到對手嘅3／4號位，現有陣容幾支炮都好難用，其實不如試下挖角搵余理洋／朱亮，隊波可能會生猛啲；基拔都唔錯但要個大牌啲嘅guard去lead佢

* 鄧志恒undersize都算搏命

我地講緊羅姓澳門通輯犯咋
唔係講你
唔好再負評我

東方重建
其實巴錫都幾好用

好似玻璃

無錯

肥宏成日當自己林書豪

有林志傑想睇ABL話晒台灣icon

好想睇

官宣，下年可以入場睇野獸了

要睇甲一同cba水準差幾遠

CBA 有好多可以屌打費格遜嘅nba球員... 就是咁

甲一同cba水平肯定差好遠
SBL同甲一水平就相差唔同

好似

甲一同SBL都差一段距離喎

威sir將離任滿貫主教練一職

SBL 唔少半職業，練波時間多過甲一球員，基本功普遍好d感覺水平高甲一少少，未至於好大距離掛
台灣精英球員去哂打cba,有d後生有潛質都去左打次級聯賽NBL

好想知3x歲既林志傑會點樣sm東方既3號位

SBL點都好過甲一

係

綠軍解體

南華如果加2隻勁鬼(跟sbl rule)
去到應該有得打下

其他隊去去應該爭尾二

去邊隊

Abl近一兩年水平明顯高左唔少

東方拎冠果屆abl未成氣候，水平低少少

當然東方拎冠果屆發揮幾好
好似好過依家

隊波入到finals，佢點都有功勞／能力，但面對南華真係好似冇晒符，明明已經係underlog，啲調配可以大膽啲
反而好奇，香港仲有啲乜好嘅本地教練... 侏儒達？鄭學來？鄭偉明?

一來果陣對手弱啲，二來東方果陣時分工清晰好多，艾利諾主控，林泰樂搶分，蘇利雲／josh boone頂住內線，阿架做苦工，李琪兆榮做射手；

而家冇咗林泰樂做爆炸點，內線頂唔住，乜都畀晒艾利諾做，冇錯阿架做定海神針，李琪成日失靈....

之前4外援 而家3外援 都差好遠

其實張文平冇乜用
某程度上，今年開季嘅formation同當時其實差唔多－費格遜=林泰樂做箭頭，內線都係個白人高佬；徐遠成做阿架嘅4號位角色，兆榮取代當年嘅李琪....

eric點做lamb個位
lamb個得分能力強好多喎
徐遠成連而家既啊ga都打唔贏喇

但eric無射波 隻高佬慢過boone好多
adam廢ga幾倍。。。

100%，我意思係東方諗住複製當時嘅方程式，當然如你所講3個都差一皮，所以咪攪成噤囉....

講開又講，外援質素都係ABL賣點，睇Anthony Tucker打波真係一種享受，完全無多餘動作，余理洋拍埋去你先睇到香港籃球同其他國家差幾遠....

nathan去到abl只係做到定點三分

想當年，阿架只係一個櫻木花道咁既波牛，我以為會好似鄧耀豪／肥程咁消失，點知而家啲中距離可以咁準，防守又有腦

boone始終打過nba 好高機動性
marcus食雙T嗰場 靠佢先贏

btw有無手足有睇甲二

Yes

建龍飛馬下季甲一目標前六

【大公報訊】記者李恆基報道：今年取得香港男子甲二組籃球聯賽冠軍的建龍飛馬，明年將升上甲一組角逐，香港飛馬會主席朱耀中表示，下季目標是甲一前六名，正洽商本地球員加盟，亦在物色來自美國的內線球員，前香港男籃控衛香振強留任主帥並會專注於球隊的工作。

朱耀中在記者會後表示，未來有機會將再安排球會足、籃球員之間的互動，他說：「此前，飛馬足球員曾參與籃球訓練，籃球員亦表示想學踢足球，可能會再有類似交流安排。」

建龍飛馬來季將首戰甲一籃球聯賽，朱耀中表示，球隊目標是爭入前六，剛季兼任飛馬、遊協主帥的香振強，來季將專注於飛馬主教練職務。朱耀中上季以領隊兼球員身份效力甲一隊遊協，來季將改披飛馬球衣續戰甲一，他表示，正洽商本地球員加盟，至於居港球員名額意向是引入美國洋將，他說：「目標是身高6呎10至7呎的內線球員，以填補本地球員高度不足的弱點。」

朱耀中收皮la

負評多到

樓主問題

懷疑某條mon post友 搞事

做咩出動兩個ac 負皮我

下季啲轉會又要等修頓消息

朱耀中又可以瘋狂射3分 希望拎到3分神射手 加油呀

朱仔:
阿香
幫我出4個高佬 !

3個高佬加個控球啦
條廢柴識撚Key波

老細波
輸波多

何振賢啲料都係麻麻地，又話基拔會返嚟打另一隊

『居港球員名額意向是引入美國洋將』
新黎既要坐一年監喎，即係話=已經喺喺香港嘅居港球員
乜香港有身高6呎10至7呎的內線球員等緊佢簽咩

阿架打abl咪又係一般般。。

行新例
一年轉左三個月

好過之後嘅劉凱濤 同埋 今年是但一個華人球員...

乜唔係3分神射手咩？

啊ga都一般般...
有無睇架

老細落場仲想入前六 到底知唔知自己咩斤兩

可能搵d外援好勁呢
想知係who

下季SBL 得番5隊，愈搞愈差
台灣籃球員應該更多會選擇向外發展

富邦勇士都係見SBL愈搞愈差先决定退出SBL 打abl
台灣兩隊有財力，買左d新援，東方要簽d新援先打得過
唔知東方會簽邊個本地，無消息嘅

邊個比負評

兆榮會好過佢，不過唔同位

咪等食囉，靠外援拉空先有得打。。

咁係咁架喇唔通個個都搶攻咩

你話係就係，嗰年係靠外援超班啫

個人角度，內線球員而言起碼佢識得配合，防守有做下嘢，企位有boxout，就算foul out都好起碼唔係任過；進攻佢中距離有把握，都有啲籃板。之後個兩年嘅無論邊個4／5號位去到ABL都好似唔識夾咁，浪費咗艾利諾啲分波

1／2／3號位，John Siu同李琪嘅防守真係災難級別，一個有心一個無力

兆榮表現係好（夠搏，把握力又有），但功能性上隊波需要阿架俾到嘅幫助（4號位幫外援center執漏）大啲咁囉

「如果」今年有阿架，迪加拿「可能」唔使成日俾人拉出去又變咗做苦工球員，專心sm內線

係咁依推一推

因為少左個強底。。。迪加拿。。根本係紙老虎

其實唔明ABL 本土定義 Nathan Yu 同Tyler lamb係當本土定外援？

拜林 之前建龍好似想傾佢 但天價傾唔成

返去打保齡球啦

其實 李琪打甲一好似無ABL咁勁

冇見過佢有幾積極練波 (Melo起碼成日po片)，Drew League Big 3嗰啲佢都無去，應該係uncoachable先會連台灣都吾要, 俾佢嚟佢應該都係會hea打

講開又講，真係唔明點解甲二有咁多錢 / 價值去搵啲都幾勁嘅外援嚟

個人覺得佢最強始終係catch and shoot，永倫時代有泰那拉空晒 (所以唔好話冇俾機會梁民熊，李琪之前個位佢本來可以照上)，東方ABL更加有幾個外援，佢淨係等波到射入就得；但係喺甲一佢多好多嘢做，的缺點咪見底囉

17 小時前 · 東方籃球隊升上甲一後，以職業軍之名衝擊本地籃壇， 2017年稱霸ABL，18年首膺甲一總冠軍。自東方升上甲 一後一直效力至今的劉子禮，見證球隊的高低。新季東方有主力和敎練離隊

功能射手
帶起隊波

容我陰謀論推測
滿貫今年爆冷拎亞軍後，唔少球員同敎練離隊
會唔會係東方搶左好多人
本身東方想買人都無咩選擇

足球部東方已經搶哂上季港超冠軍教練同堆球員

個教練值得搶？
難聽啲講，滿貫班底根本係big3 唔要嘅球員；
費格遜俾東方炒魷，唔係咁搞笑又返去掛....
葉俊傑應該會返去東方，但我唔肯定佢喺東方進步嘅機會會唔會多過留係度
賣相較好嘅歐陽維江係紀律部隊，放棄工作機會唔大，而且佢去到東方未必有太多落場時間，林萬進 同埋 占士 係例子
張偉康同歐陽維江一樣，而且東方2/3號位好爆
王祐天....
林凱光好似係南華借將，南華人走嘅唔多，而且都老啦
吳家麒／楊文綱undersize tweener難以打更高水平
周家駒冇修身唔洗諗

你又好有道理
但如果依批人東方睇唔上眼，都無咩人可以簽

2,3號位多人到爆 到執就真係執底 下下都得鄧志恆胡卓斌

戰神走，我估下個東方外援會係5號位
一個惠龍兒輕鬆SM成個甲一，東方要爭的話無可能唔做嘢

而且本地球員不嬲冇高佬，以前蕭劍榮肥到乜咁都大殺四方，殺人名醫 & 波爾出出入入都總班落，劉凱濤可以吊高來賣... 胡卓斌我有期待嘅，希望身體健康啦

真係要的話，鄧志恆可以話係後生版吳家麒，傳授下經驗囉....

滿貫有邊個會肯打職業。。。

蕭劍榮大殺四方係邊一年既事

傑仔同爆哥囉比盡就17yin不過能力未到
真係無乜邊個會

好睇新教練諗住點玩，李琪／兆榮／子禮／胡卓斌 應該唔會郁，其他都好難講
徐遠成係唔係繼續做不3不4？唔走的話，會唔會徐遠征嚟一齊打3/4號位？
林萬進 同 占士 守咗成季寶礦力，會唔會寧願去返其他球會
蕭鍵勳有潛力但係好似唔上唔落咁，新教練有冇能力幫佢開竅？

細佬岩打一二號位多啲

徐遠征去東方？真架？

唔知牙

都係個人估計
1）有線訪問佢話想同佢阿哥一隊
2）有錢仔，要既只係上位機會，徐遠成都話自己因為想打ABL先去東方 （上季有傳聞過佢加盟夢想家），佢兩個目標肯定唔係甲一，暫時只有東方俾到佢
3）問心，福建隊波唔上唔落，徐遠征留係度無乜意思，佢返嚟打半季都係證明自己比其他球隊睇姐

佢今年已經摸左底,下年cba draft應該肯定去馬
唔會想同東方簽長約掛
而且係福建無限出手權同戰術，估計甲一 每場二十分唔難
去東方d數據肯定差左，但有abl打又確實幾有吸引力

睇下之後有無進一步消息

建龍飛馬招兵買馬中
收到風傾緊人

傾乜鬼老細場場正選？不了

要殺入前六名wo
出多少少錢簽人好正常

有無人有料爆？

暫時得你嗰啲fake news

甲一我無fake news wo
Copy新聞同網上咋

【籃球亞盃外】陳瑞添續任籃總主席 港隊用荃灣體育館做主場

香港籃球總會今晚於北角一間近日在門外有暴徒襲擊平民的酒家舉行周年大會，會上確認陳瑞添續任主席，他在會後表示，港籃即將在荃灣體育館出戰亞洲盃外圍賽。
2021籃球亞洲盃外圍賽將於明年2月展開，港籃被編入C組，同組有澳洲、新西蘭及關島。根據國際籃協（FIBA）公佈的賽事，港籃首仗會於明年2月20日主場迎戰關島。總主席陳瑞添表示，經FIBA來港檢視場地後，港籃主場將設於荃灣體育館，陳瑞添說：「我是屬意修頓的，球迷較易去到嘛，但修頓不合規格，FIBA選了荃灣體育館，場館稍作修改就可作賽。」
荃灣體育館鄰近荃灣西港鐵站，去年年尾才啟用，主場館可設近1,000個座位，比修頓少約1,000座位。兩年前港籃出戰世盃外，當時FIBA曾指全港只有香港體育館合資格，但籃總最終成功爭取以修頓室內場作主場。為備戰賽事，港籃今夏仍有維持訓練，並即將到泰國比賽。
另外，陳瑞添亦透露，最近曾與政務司司長會面，盼爭取更多資源推廣籃球，希望能有一個訓練基地予港籃及各梯隊，並表示：「體育與教育應同步進行，學生汲取知識時亦要培養健康體格，把精力花在運動上亦比飲酒夜遊為好，年輕人就不易學壞。」
記者、攝影：禤家民

主場荃灣體育館

得1000個位又遠又迫dklm

唔遠
但1000個位少到呢
肯定要排隊買飛

其實係籃總唔想煩book紅館 定係D期full哂
成日話想推廣籃球又唔落力搞 吸引力都爭好遠啦
btw比你拎到多D錢 你班老野咪又係拎去叫雞

不過今年港籃場地再現變數，籃總主席陳瑞添透露，FIBA視察過後落實以荃灣體育館作港隊主場：「我個人是想以修頓作主場，但FIBA認為不合規格而選了荃灣體育館，僅是燈光和地板要稍作修葺。」陳瑞添續說：「座位是比修頓（2000）少，但荃灣相對沒灣仔方便，都擔心會坐不滿。」

此外，陳瑞添亦表示在體育施政諮詢時，曾向政務司司長張建宗反映香港籃球缺乏資源：「我們其實不只（成年）男、女子兩支港隊，還有青年隊，但我們連訓練基地都沒有。」他期望能爭取更多資源投放在訓練和場地上，以及為少年組別增設更多比賽。

而籃總曾在2017年改變賽制，甲一和甲二不設降班下，甲一聯賽會在2020年增至10隊，旨在讓更多年輕球員參與高水平賽事。他透露來季因達到10支甲一球隊的目標，將恢復升降制度；居港球員的「波監期」亦會在8月開始由一年縮減至三個月。

紅館要一年前book
大把演唱會排期

球員教練家屬朋友加贊助商同近百人la
點㑹坐唔滿，
係咪on9架

修頓係衰籃底個緩衝區唔夠長

籃總定政府廢啲🤔

點解唔係伊館打?

個場唔夠大，劃唔到合比例嘅球場

果條零角度三分線

香港眾多體育總會
籃總係其中一個最廢

記得有次交代東方球員點解唔可以港隊出賽
竟然係高層開fb live解釋，官方無公告
笑死

大家平安？

今日下午gogogo

前2冇乜可能變；3/4 就睇東方&滿貫之後變成點
滿貫: 衰啲講我覺得隊波見咗底，即使費格遜留低都好難再提升(始終無center)，或者新教練會做到嘢。我唔太擔心本地球員變化會好大 (原因上面有講)，但費格遜走的話隊波可能只係同安保漢友差唔多
東方: 同樣大執位，但同樣地戰神已經係最好嘅外援模式 (有單打唔得食會帶起隊波)－好老實巴錫頂多都係加強版泰那，假設出年甲一援變做內線 (搞唔掂duncan的話乜都唔洗諗)，兆榮轉做key ball? 定係傳聞嘅(其實得我講)徐遠征？
5&6
安保漢友: 打法真心好睇，但冇外援／內線的話始終會輸蝕少少。如果好似南青咁搵啲30左右既老將幫下手可能隊波可以有更大驚喜
福建:唔上唔落，冇乜可能贏上面四隊 (贏滿貫果場靠費格遜自爆)，出年唔知會唔會又大搬風；今年新加盟飛鷹四子其實得蔡龍德有得落場，陳耀祖、蘇伊俊睇落冇乜傷但守寶礦力為主; 羅文光似乎工作為上唔會再打... 謝文俊同鄭錦興開始老化但比得太多時間；梁嘉顯有活力但唔操大隻啲的話，好容易俾人守死；徐遠征應該都係過客居多。最大問題其實係教練，戰術用人冇變化，睇唔出有決心想再上一層。外援... 其實Rice除咗體能身形同埋拼勁，真係睇唔出技術特點....

建龍飛馬想入前六，就起碼要打贏安保漢友／福建。我估部分下游球隊嘅人 + 前四嘅邊緣人會過檔 (點都有幾個嘅)，最盡應該係占士級數，再加個外援center
安保漢友整體實力較強但可能相對易打，如果有個費格遜級嘅外援就可以食滑
福建得分點較平均，蔡龍德／梁嘉顯會起q, 鄭錦興劉凱濤 始終有一定得分能力，同埋Rice都可以頂外援一陣

好有道理

不過漢友唔請鬼
福建有機會大執

睇死神打波真係好痛苦....

條垃圾要躝了

係福建先咁鍾意俾啲特殊球員養老

fact check?

係又唔拘

快

講嚟聽下

kahin 東方

福建居然人工好過東方？！
你咁講的話應該係梁嘉顯
好老實唔睇好，如果放佢入今年嘅東方(即係假設戰神以外無人走)，佢有冇可能喺兆榮／子禮／林萬進前面（仲有外借?嘅蘇尚瀛）？分分鐘連DB師兄楊睿騏啲上場時間都搶唔贏.... 其實福建都好多「名將」，不過可能果班友懶+教練問題所以俾多啲機會佢；東方嘅戰績壓力明顯高過福建，佢有冇／把唔把握到機會呢....
不過未知邊個係新教練／外援，好多嘢都仲有變數

吳嘉軒: 好可惜，永倫冇比機會佢，之後係南青雖然交到功課但機會唔多... 佢而家嘅穩定性係好okay的

出場時間ma,點會係人工

西營盤Café】29歲中韓混血籃球員6呎3吋男兒夢傷後回流斥資七位數開咖啡店：挑戰是無限的 ...
4 小時前 · 他是周健宏，現年二十九歲，自十六歲起接觸籃球，自此籃球之路一帆風順，由香港籃球聯會甲二、甲一打起， 最後更加入了香港隊，可謂當時體壇的新星，備受曯目.......

又有籃版歐冲訪問

認真一問.... 其實佢有邊次係威過... 本地賽事／賽季

第二個消息係？

一季都無

邊個？

咁你唔好講啦

有冇tips

留棟樑，宋方

鍾馬飛 同 馬貝利 呀嘛，上個禮拜同kevin garnett打邊爐嘅時候佢話奧拉祖雲之前話咗俾佢聽

ok noted

我會用「爆」+「猛人」嚟形容佢轉會嘅:
南華 惠龍兒／余理洋／ 蔡再懃
永倫 泰那／周迎堅／賀斯福／阿架
東方 兆榮

「猛人」當然仲有好多，朱亮／ 蔡龍德／徐遠成徐遠征都算係，但佢哋轉會又唔係好意外；
「爆」的話 如果係 Jon Siu／梁兆華／羅意庭／李琪／趙鍵鋒 居然轉會當然估佢唔到，但夠唔夠猛就見仁見智喇....

未見過人日日操會越打越屎

所以咪話同歐冲無分別

如果係佢地，唔係好爆姐

未見過人「聲稱」日日操會越打越屎

虎撲8月27日訊 北京男籃發布官方公告，宣布簽約美籍華裔球員林書豪。

公告原文：
北京時間2019年8月27日，北京首鋼籃球俱樂部正式簽約美籍華裔球員林書豪。待向CBA聯盟正式報送他的註冊材料並經審核、公示通過後，林書豪將正式代表北京首鋼籃球俱樂部參加CBA聯賽。

係有第二個消息嘛？

Ga + 賀斯福?其他唔可能走掛,一係重心一係就超老（kin 有4張）？

兆華完約 唔知走唔走

楊和留？以為佢想打更高水平聯賽

我估 余理洋 + 賀斯福／阿架

識人好過識字嘅最佳代表

佢還可以掛,鄭浩恆/基士頓個d都未計

Aggar

鄭浩恆還好啦，當佢前面係輕鬆入樽嘅時候，佢表現算係咁

基士頓... 你啱。不過佢迷之身手，咁多年我都冇見過佢真係打，次次都整齊制服跟住warmup時掹框自high

梁兆華...好記得有次做訪問影相叫佢扮post up，點知佢話「吓我唔會咁打波架喎」
全場靜晒，有個記者好好笑仲問「你唔係打3號位架咩」「係呀但我唔會post up」
跟住有次睇紅黃大戰，佢俾glenn撚到一棟都無....原來佢真係唔識

唉作為東方迷希望今年簽番幾個高大D既本土喇，師兄有消息嘛？

我自己睇Oliver 呢排都跟Ricky練波，雖然佢唔係東方急要個類，希望佢加入喇

馬港燊 夠唔夠高？
其實不如你諗下，香港有乜高大本土，同埋可以點用...
劉凱濤都已經係新一代港隊必然選擇，blockshot唔差又有啲中距離，但係佢喺ABL都無乜用，反而胡卓斌算係「安份守己」算做唔錯

唔通就快宣布加盟

師兄點睇Jeff Ma？好似新一代得佢一個高

c2有一個去左台灣讀書既

偷偷話你聽東方官方follow 緊呢個（你睇下官方ig follow 既球員，全部都係東方現正/前球員）

有無師兄覺得南華留到楊和，梁兆華作用唔大

我知東方要左了

Who?

卜聿揚 二米零八
但技術好粗
可惜
仲細希望練下

當然希望佢會成材啦，難得香港喺宋方之後有另一個「標準」身高嘅華人center
早10年前港隊打世界盃，內線係6呎4譚偉洋拍6呎3方誠義 (後備係死神好像是)，真係諗起都灰（更加灰既係，依個組合無以為繼）.... 當年台灣有曾文鼎／田壘，日本有竹內兄弟，都有6呎8以上
暫時佢好多嘢都仲好raw，衰啲講天份麻麻，但如果依幾年喺外國訓練正確，中鋒有的是時間 (宋方都打到40歲)，2～3年後港隊陣容可能係
正選
胡卓斌／惠龍兒／徐遠成／蔡再懃／徐遠征
後備
劉凱濤／馬港燊／Jon Siu／兆榮／吳松峻
仲有一兩個位俾黃律堯／梁嘉顯／趙鍵鋒etc

終於有得J下...

黃律堯而家廢到

Agger,同肥宏一樣

咁講，黃律堯／楊睿騏／阿爆／何倚楊／梁嘉顯暫時都係得一季表現，比多兩年佢哋發揮下都係合理期望嘅....

見識過死神+肥煒嘅內線陣容，我本人對「廢」有較大嘅容忍度....

佢24了,Ricky 21,嘉顯19，都有分別既

幾時出過

中国對香港嗰次 睇佢兩個睇撚到想打人

港隊

教練都

Agree
廢到無眼睇

打甲一都唔會咁出 打國際賽咁出 柒出國際

反而想知道現時香港後生有冇啱打小前/大前嘅球員,印象除咗葉耀邦之外就冇

蔡再懃離開南華

去cba？

NBL/ABL?

下 咁去邊？

去東方？🤔
去東方磨一年再衝cba？

最新規定港澳台新球員 加入cba 必須經cba draft
NBL 剛完季，依家已經有隊招攪球員
下個月再睇下消息先

下 會唔會

好似去韓國

下？當外援都有份？
唔係好信

如果外流北上機會最大
港澳台球員爭內援位

本地𨍭會就幾突然下

Tycoon/Eastern?

北上都好既 不過練好少少外投先

屌你正丫喂

㓋生high大左？

贏得太多，比其他人玩下

我係佢一定要打更勁的聯賽（abl),去適應起更強嘅球隊入邊點樣打，先可以再上去㗎嘛

都係，打abl磨練更大
而且東方搭路外流易d

點知一個屈尾十係去飛馬....

如果為錢嘅話，算啦當我冇講過

唔怪之得啦，焗住keep返佢

香港運動員，邊有得講理想....
同埋佢已經有家庭，點都要睇錢嘅

我覺得唔挑戰更高層次嘅話實在浪費左佢

屌你老母啦 乜都無講 依家又認叻 on撚9

如果夾硬要搵個原因,應該係因為Nathan返嚟,下年唔想少咗球權，所以就去咗對可以做老大嘅滿貫（雖然老大都係Eric)

唔好咁講，個位師兄睇嚟都應該係有料到嘅

大家都係吹水姐，不過師兄開名爆第二單的話就會更加有說服力囉～

唔係總決賽嗰陣有人講，話南華下季有新挑戰
疑似想試轉職業/甚至想試吓打ABL

講下就算啦呢啲

假消息

老細你好，逐個post負評辛唔辛苦啊

朱主席萬歲！3分100%命中！

係咪差唔多可以講外流呼聲最大兩個
徐遠征同蔡再懃去左東方
希望佢地可以更上層樓la

Oliver希望去東方，蔡再懃我自己反而唔係咁想要. 始終東方本身1.8米左右嘅球員已經太多太多

同意
其實外流會唔會係球迷一廂情願
完全無為外流做準備嘅消息

我估係啊Ga?應該得佢會走

呢單真係好爆 影響成個甲一

下年Nathan返嚟南華，其實就冇乜影響嘅，最多就永麟一定冇頭三囉

有料唔爆，更加要屌

本地最強。。唔想要？

東方一二號位太多人，兩枱麻雀腳都黎緊

唔啱用...首先佢肯定唔係本地最強，Duncan呢一刻為止仍然係香港裏面最能夠改變對方陣容嘅球員，其次東方已經有李琪/兆榮/Ricky/Jon Siu/大佬， 除左要練佢地之外，佢哋嘅功能性都係香港最強嘅一批，例如李琪3分，大佬防守，相反懃如果要去打更高層次比賽就必須要做角色球員，而佢身形相比起東方班後衛可以話係瘦好多，ABL上面佢一定會俾人集中攻, 再加埋親生仔問題，個人作為東方球迷希望見到Ricky或者大佬繼續進步，搵多個同佢哋同類型嘅球員根本冇意思，除非佢有1.9米幾就另計姐

唔好嬲唔好嬲，最緊要繼續爆料就得啦

Oliver個人就因為佢係Adam個細佬先想要

而且佢無球走位都算幾好

Duncan今年季後賽有傷，表現下滑
唔係肯定carry到

有abl打確實幾有吸引力
但如果徐遠征去東方，希望東方會幫佢搭路外流準備cba draft
因為上個月post過新聞佢已經搭過線聯絡cba球隊，摸下底
係福建無限出手權同戰術，我估計上二十分唔難
擔心去東方d數據差左好多，影響外流前境

無錯，最緊要爆多d料
依到除左飛馬朋友隊，都無其他人介意啦(負評)

今年Jon Siu有d可惜

Jon Siu本身水平唔夠，
佢d命中率亦唔高
Cba draft落選完全係因為未夠班，加操下將來再參加

收到風，東方重金挖懃

打下ABL都好既

即刻靜哂
使唔使

😂

一招收皮

咪同你一樣一味話有爆料
但又咩都無講過
到人地正式宣佈，又係到認屎認屁

大家唔好激動再拗la
一致對外

有無人爆料目標前六嘅飛馬簽左咩人？
只係聽聞招兵買馬搵人，成功咗幾多個收唔到風

會唔會係打 黑熊 夢想家 好似台 澳 港當同一個本土
東方 1-2號位爆人除非外借幾件出去

打 黑熊 夢想家 好似台 澳 港當同一個本土？？
完全無可能la

估計東方可能借人比甲一弱隊

咁Nathan 點解可以打黑熊 無知想問

佢上年無隊打 佢有出ig話洪生放佢打abl

借比舊相好 香sir

其實各隊波嘅老細都係啲咩來頭呢？

雖然遊協想做飛馬二隊，但短期唔夠人，估計都會問東方借住幾個打

要等其他人介紹啦咁 只知南華老細係胸圍底褲佬。 一到季後賽會叫大陸廠d員工黎睇波打氣

南華隊 加油！ (蝗話腔)

東方走左ML2 又話走左教練 都係等下d籃圈人爆下料啦 可能好多人走 唔借呢

咁佢都真係好鍾意打籃球嘅先會咁做啊

ME2* sor

「表面原因」好似話因為佢變本地，個外援位俾朱亮／楊和，但點知搞唔掂球員註冊所以冇得打，咁ABL完全另一個聯賽，南華比佢去打咪得囉

當然你問我，佢應該係坐波監過冷河

啊懃去bu
南華想佢轉全職

懃話想專心讀書
不過我覺得其實無關係

佢又讀過書咁搞笑？
咁即係唔打甲一？

完全同意 我話我有10個堅料都得啦on9

Poly果到本身未讀完的
甲一可能去綠色？？
我都唔知 不過都係人傳人

兩年後又愛回家一次

依家先讀翻書
兩頭唔到岸

全職好過啦

之前有師兄講得好，想去cba，起碼要係甲一 top 5，近外援水準先至夠班

jon siu 喺東方都唔係主力正選，甲一都未屌打其他人，真係好難說服人佢夠班打CBA囉

[/member]

仲要啱type,啊ga咁樣既身高點都打唔到CBA

佢咪既未來 咪又係打波教波...

咁滿貫下年內線好勁
家麒 王佑天 ga ferguson

王佑天

懃本身都冇正職？是嗎

留名睇tyler下季ppg突破40

我意思黑熊有3外援 Nathan 都可以當本土 但明明黑熊係澳門隊 Nathan得香港身分證 想知ABL本土的定義

蔡再懃離開成名地南華

剛季香港男子甲一組籃球聯賽總決賽最有價值球員（MVP）、現役香港男子籃球代表隊後衛蔡再懃，昨天於社交媒體宣布將會離開效力了4年的南華，他在帖文表示“南華是我長大的地方，亦是成名的地方。沒有南華會這個大家庭，我都不能夠行到呢一刻”，並且表示這次離隊的決定感覺非常艱難。蔡再懃未有就去向透露任何的訊息，有傳這位在本屆籃球世界盃外圍賽場均得10.8分的射手，來季轉投一支銳意擴軍、爭取首度奪得錦標的甲一球隊。

中港澳球員當local

但借完唔出又係問題，人地都有自己local

如果純粹用上季表現嚟計，不如話Adam係用來引Oliver入隊...

Adam其實好慘，作為一個外線球員，成立被迫同佢高幾個頭嘅球員對位，甚至甲一打中鋒。Oliver自己上電視都提及Adam 係被迫打去個位嘅，其實算係咁㗎啦，要怪就怪香港冇更加適合打四號位嘅球員啦

同意，明明打小前鋒出身，去到東方變咗4／5號位tweener, 希望新教練會釋放佢啦

不過東方正經4號位好似得阿恆一個?

yes，不過我成日覺得占士做stretch 4 仲好啦

佢太慢，守唔倒小前，當類似K-love咁用應該還可以

Nathan 傷過打折扣wor

新一季重返港超聯賽的標準流浪，周三（28日）黃昏安排了鄧樂文、李鍶泓、黃本煒等球員，以及球隊青年軍經理於屯門市廣場支持港超的宣傳車活動。一眾流浪球員在跟現場的大小朋友們玩射「九宮格」的遊戲時，亦不忘向街坊們宣傳球隊來季將於屯門鄧肇堅運動場作主場。

今夏從佳聯元朗加盟的黃本煒，上季曾在部份聯賽後備上陣，以及在菁英盃的賽事落場，這位現年19歲的中場表示，期望能夠在新一季爭取更多上陣時間︰「上季喺元朗從『郭Sir』（郭嘉諾）身上學到好多嘢，特別係佢好注重球員嘅拼勁同態度，所以今年嚟到標準流浪，目標係希望可以有多啲時間落場踢。尤其是喺度比較多年輕球員，大家溝通上嚟都容易啲，比較容易融入到球隊。

甲一有流浪

無正職

頂 post 錯

其實有兩年沒有打本地籃球，真是浪費了他

下季甲一由big 3變big 4
如果強援真係加盟緑軍

岩 讀書呢d野衝完個全盛時期先再諗都得

真是不知道他傷過

香港年青籃球員最好選擇：
去美國ncaa d1/d2大學讀同打波，返香港後拎個cv外流

次選 全職打甲一

再次選 一路本地讀大學一路打甲一

最差：最top fit 先走去讀返書

職業生涯梗係向上流以外流做目標，
向下都有嘅 徹底外流無望

之前真係唔知

我又覺得佢未去到可以外流ncaa打d1,2 全職打甲一進步快d再試下北上仲好

大多要嚮美國讀高中才可以，例如Jon Siu

24-25歲應該要衝撃下外流，再老幾年仲無機
可能有家庭負擔la

亞洲人喺美國想做身高1.9m 以下射手，你要有Jimmer Fredette咁準先可以令人忽視你嘅體能劣勢

或者讀國際學校，總之有錢仔先得

無錢可以去台灣練下，大學籃球氣氛好

吳松峻

還要夠高，夠大隻

傳緊了
等緊進一步消息

邊幾個？

其實東方現時在遊協有幾個借左，收番未？

戴番個套咪唔駛煩惱咁多

依句好mean 但中哂point
佢訪問都話18歲有bb 有段時間要父母接濟

中出咁爽無計啦 仲要生兩個

咪就係
18歲有bb,你話你同你條女好有錢既就話姐
宜家又搞到明明技術,視野可以再更上一層樓
但就要行回頭路讀番書
其實喺poly果段日子幫poly拎咁多冠軍
慢慢讀,poly都唔會郁你啦

其實大把poly運動員讀六/七年先grad
Poly校規兩個sem唔過二踢出校，但聽聞有運動員三個sem唔過二都仲係到
運動員差到貼地先踢

佢離開PolyU係咪因為gpa太差

指住自己同藤條光講我係甲一MVP
睇下藤條仔仲敢唔敢踢佢出poly

其實阿懃係南華收緊幾錢一個月
照計佢就算唔外流，係香港考紀律部隊應該入硬咁濟
再出去教下波，打下甲一，收入都應該唔差

原來上年已經離開左poly,之前我真係無留意

會唔會佢讀唔掂poly grad唔到
Bu有科咩體育管理運動員好易讀到拎個degree
砍掉重練?

首度喎
會唔會真係飛馬

楊敬敏接近與夢想家簽約

夢想家近日和新球季也選擇轉戰ABL的前 #SBL 總冠軍之師 #富邦勇士 互別苗頭，頻頻宣布季外補強消息，「台灣內戰」軍備競賽的煙硝味愈來愈濃烈，夢想家昨天宣布聘請加拿大籍總教練 #朱利斯(Kyle Julius)就已經透露出即將網羅楊敬敏的訊息，不讓今天宣布簽下 #UBA 冠軍賽MVP #林冠均 的富邦勇士專美於前。

夢想家原先也有意網羅且付諸行動競標最後情歸富邦勇士的 #野獸 #林志傑，即使「補獸計畫」最後功敗垂成，夢想家並未氣餒隨即啟動「獵獸計畫」，積極網羅能和林志傑抗衡的球星。

現年35歲的楊敬敏，過去7季征戰CBA繳出可圈可點表現，2017-2018年賽季更在CBA場均15分。但本季 因
傷所困，出賽21場，平均5.5分都是CBA生涯新低，加上由於家庭因素，希望多陪老婆與小孩，林志傑一樣選擇以家庭為重，回台灣打到退休。

附帶一提，夢想家開季將採雙洋將，並非聯盟所規定的上限3洋將，原因不是想省錢，而是想回應球迷希望看到本土球員有更多發揮空間與機會的心聲，開季先以雙洋將上路，如果戰績有狀況或是出現傷兵情況，還是不排除再找第3洋將來助陣，這樣的嘗試讓本土球員不管在上場時間或薪資上都相對受惠，更有動力拼出身手與身價。

台灣兩隊abl非常進取

學下大專球皇水彈蝦子麵咁讀文學院既degree咪無事

綠軍ma
去飛馬太驚嚇

『首度奪得錦標』.... 冇贏過嘅球隊都有可能

東方有冇香港混血/有攞HKID既鬼可以用？

有幾多人為錢低頭，陪老細打波
我就唔信la

估計要搵下

台灣兩隊abl搞起都係好事，
香港球員可以交下手從中提升下

最早台灣果隊聖徒打abl好屎，win左都無咩隱

獨食推波怪伊榮～

其實簽舊達欣d台仔打abl當local咪得

王信凱打波好好睇～

嘩
其實又真係得

Scaa 勁在搵倒徦鬼,好似基拔咁

係，佢哋喺球員招募真係做得好，余理洋楊和基拔都係咁搵到

下年加拿大幫全面接管南華

大佬都佢成6'5 標準香港內線球員身高黎 有邊D球員高佢幾個頭咁撚高?

ABL

ABL有幾可佢會對位7尺以上既5號位球員呢?佢對4號位，balkman, glass果D，都係6'8左右，何來高佢幾個頭?就算佢練波對位大sam,大sam都係高佢一個半頭，6'5 vs 7'5

問題佢守嘅Eric,Duncan，Balkman個D都大佢幾碼

我意思係大隻個佢好多,196cm 和203cm，尤其Balkman /Esho體型上已經差好遠，一個自細打外線要增重頂4號/5號已經好大問題,搞到佢技能點錯曬

而家Adam真係兩頭唔到岸

鄭浩恆 楊和 基拔 朱亮/余理洋
Duncan個樣似鬼老 計埋就五鬼

本土球員唔使旨意有時間上

雖然我係東方球迷，難免會有偏見，但係big 4似乎得南華同埋東方兩隊係真係叫做比後生仔有多啲上場時間，你睇滿貫同永倫嗰邊全部都係搵啲勁老嘅球員打，後生仔就守水機

咁當然，最有潛力嗰班後生仔當然就起晒嗰兩隊啦

蔡再懃呢個時候宣布走一係去東方一係外流
如果純屬甲一轉會好少咁早講

個陣唔係響訪問，講話好想幫南華3連冠

徐遠成
打甲一都廢撚到閪咁

阿ga都話要愛回家架，而家咪又走

港版Paul george

射波唔準，控球背籃都一般。。。俾你打乜位都死啦又吹奏

打本地波先係浪費佢囉

第一種子首圈出局

有乜好吹奏。。。靠外援勁，贏人地啫

年青球員咪有曾湛元，張延隆囉，仲有葉耀邦。。。用年青人最多反而俾你屌。

你睇睇永倫

自己唔用又話人搶哂

傳聞
最有可能： 綠軍
呼聲最大：東方
爆冷：飛馬
奇跡：外流

好似

如果本地嘅話去東方以外嘅都幾爆

強援加盟 四方爭冠更精彩
今時今日已經係big 4:
綠軍 永倫 南華 東方
上星期有個球隊職員已經係維基寫左big 4上去 下季格局就肯定係

等緊天橋底收風

咩天橋底?

Elson

港版WOJ

東方hater出現了了

乜原來南華唔係最出名就係用假鬼啦咩？先唔講幾年前正選有三至四個都係加拿大人,葉耀邦連南華都未上到去，你講嗰兩位有得出係因為正選係個老到一個點geh阿庭啊而且東方近幾年嘅班底其實係一班本土二線嘅球員，比如呀恆，Pan,子禮，響外援嘅帶領之下近幾年水平突飛猛進，依家都有穩定嘅港隊水平,比如恆而家識做高位策應，仲有不錯嘅控球技術，幾年前你點會估到今日佢會打得咁好呢？至於ricky阿，大佬啊， 本地比賽都有大把發揮空間，呢個都係畢業於因為平時呢ABL比賽數量多，正選打得比較多，咁本地比賽就自自然然有機會比佢哋上啦。咁當然啦，南華有一隊南青，咁就固然有好多機會比後生球員上場打啦，至於東方就因為成立冇耐，最多都算係同HK PA算有啲合作關係，睇吓將來會唔會有自己嘅一對青訓隊。

當然，如果怪東方令到某一啲球員冇上長嘅時間，更加要反思嘅其實就係香港甲一籃球一直以來實力懸殊嘅問題，Big4球隊嘅實力差異同後4球隊嘅實力可謂差天共地,有心打好波嘅人，大多都會集中係最好嘅球隊度，咁自自然然出場時間有限，只能夠比最有實力嘅球員上啦。咁近年其實都好咗少少㗎啦，叫係有安保漢友咁樣嘅隊出現咗，但係當南華打飛鷹可以打出差唔多成100分分差嘅時候，你都會質疑香港最高級別嘅籃球聯賽除咗所講嘅四隊之外，究竟有冇實力呢

先唔講南華呢幾年你點樣用規則去合理化用外援行為，其實香港籃壇近年來嘅轉變，正正係由東方打ABL開始。

由知名度方面睇，更加多嘅外國人，尤其是喺台灣嗰邊，都會認識得到原來香港有支球隊都係打得唔錯嘅,同時間香港亦了解左更加多外地嘅球員同埋球隊。下年就有林志傑睇啦，你睇唔睇呀？當年佢哋南華打果斷時間咪又係Hea打，今次就應該認真啦

從實力上來講，自從今年改咗亞洲外援位置之後，本土球員出多咗好多，令到佢哋有機會同高水平嘅外國球員直接對位，你諗下喺香港打聯賽幾可會有啲咁嘅嘢發生，同時亦幫助各港隊成員適應打唔同國家嘅對手，幫助佢哋喺世界盃比賽等等上面有更好嘅發揮。同時，要不斷飛來飛去打比賽，或者過處職業運動員規律嘅生活，都令到本身性質比較業餘嘅香港籃壇體驗返更高水平嘅籃球係點樣準備嘅。

從本地球壇上來講，近年來多咗人入場睇甲一,二，一個好大嘅原因係因為東方嘅marketing做得好，有做直播，帶起在香港籃壇，尤其是係A B L季後賽嗰陣，真係$100張都Full House，同事，其他嘅本地球隊都會用東方外援或者係A B L入邊嘅其他隊嘅外援幫手打比賽，例如Esho等等，尤其是係甲二球隊，提升咗比賽水平，重燃唔少香港人對於籃球嘅興趣。

咁當然啦係咪有完全冇爭議呢，梗係唔係啦，例如鄭錦興嗰啲嘢（雖然個人認為你冇可能要東方點樣傷住一年都養你，NBA都有樣嘢叫Amnesty Clause， 你一傷就cut左你），但係評論一件事點都要全面分析，而我相信東方點都係香港其他球隊爭相仿效嘅對象，南南今年請咗歐洲教練，訓練時間幾乎同全職球隊冇分別，唔係就係因為東方嘅存在先出現，係季後賽反勝先出現嘅咩？尤其是係HK 隊，東方幾乎佔咗半隊（琪，榮，Pan，Ricky，恆,Adam，子禮），呢個仲唔係香港籃壇之福?

我聽過唔少人話東方嘅資本來自內地，咁其實如果香港有老細肯出錢搞對職業波我都絕對會支持嘅，咁但係呢樣野之前，有其他人嚟行為香港嘅本地籃球出一分力，我都唔會因為佢嘅身份而介意嘅

咁當然啦，每個人有佢支持嘅球隊，當然冇辦法說服你去鍾意一對你唔鍾意嘅球隊。呢樣野亦都好正常，但相比起幾年前以幾年前你淨係聽到有紅黃嘅球迷，之後嘅紅黃藍，而家有紅黃藍綠，其實就咪係展現左近年來香港籃壇水平提升，值得支持嘅球隊多咗，呢樣野絕對係一件好事黎嘅，希望未來有更加多嘅球隊可以越打越好，帶喺香港嘅籃壇

條友掛住同細龍太滑水，好耐無出聲啦

同意會更加好睇，但現實啲講，外援質素嘅決定因素好大（泰那／費格遜），睇番上年滿貫／今年飛鷹果條自以為kobe....
所以如果其他球隊肯揼本搵個勁人嚟，再多啲衝擊都不為奇

ba退化到local都屈唔到

飛鷹啲本土真係太差太差啦，呂銘彥要好好加把勁， 3分準之外要有更加多貨交，希望第時有Big 4要佢啦

下年永倫可能第四名冇新人，主力老到乜咁

BA教波不知幾好搵
根本甲一都唔會同你認真

有人送錢比佢洗就得啦，佢根本就無心打，你睇佢永遠都唔會理啊鄭sir嘅

有新人都唔用 唯有走

Aggar
暫時無料爆

反而想知道永倫會簽邊個

東方球員突飛猛進，笑而不語

瘦到咁，入埋都唔夠輸啦

Pan沒有進步？恆沒有進步？大佬沒有進步？子禮沒有進步？

東方既職業化？ 完全唔覺點樣正面影響左香港籃球，你見港隊仲係用緊bear 港版love 甚至陳耀祖。。

你應該看不到我這一段，再複製多一次：

“乜原來南華唔係最出名就係用假鬼啦咩？先唔講幾年前正選有三至四個都係加拿大人,葉耀邦連南華都未上到去，你講嗰兩位有得出係因為正選係個老到一個點geh阿庭啊而且東方近幾年嘅班底其實係一班本土二線嘅球員，比如呀恆，Pan,子禮，響外援嘅帶領之下近幾年水平突飛猛進，依家都有穩定嘅港隊水平,比如恆而家識做高位策應，仲有不錯嘅控球技術，幾年前你點會估到今日佢會打得咁好呢？至於ricky阿，大佬啊， 本地比賽都有大把發揮空間，呢個都係畢業於因為平時呢ABL比賽數量多，正選打得比較多，咁本地比賽就自自然然有機會比佢哋上啦。咁當然啦，南華有一隊南青，咁就固然有好多機會比後生球員上場打啦，至於東方就因為成立冇耐，最多都算係同HK PA算有啲合作關係，睇吓將來會唔會有自己嘅一對青訓隊。

當然，如果怪東方令到某一啲球員冇上長嘅時間，更加要反思嘅其實就係香港甲一籃球一直以來實力懸殊嘅問題，Big4球隊嘅實力差異同後4球隊嘅實力可謂差天共地,有心打好波嘅人，大多都會集中係最好嘅球隊度，咁自自然然出場時間有限，只能夠比最有實力嘅球員上啦。咁近年其實都好咗少少㗎啦，叫係有安保漢友咁樣嘅隊出現咗，但係當南華打飛鷹可以打出差唔多成100分分差嘅時候，你都會質疑香港最高級別嘅籃球聯賽除咗所講嘅四隊之外，究竟有冇實力呢“

老老實實，東方嗰班球迷有幾多個真係識睇籃球呀，淨係係度，勁嗌

屎左好多

無打都有進步？射波控波都未識？養傷多過打？命中有冇三成？

你去問下東方球迷group入邊啲球迷係咪真心鍾意球隊知囉，而且我哋亦都冇好似冇知球隊咁，叫晒內地廠嘅員工嚟香港撐場面，都唔知邊個係真係唔睇波啦呵

你唔睇波都唔好當其他人冇睇波掛

我睇甲一都應該有15年以上了

鄧志恆打成點？東方啲球迷都擰哂頭啦，咁都有得吹奏？

睇左15年都覺得Pan兩年間由乙組進步都係甲一可以站穩陣腳嘅球員冇進步嘅話，你不如唔好睇啦

成年冇打有乜好評論？

同你用晒理據，打左咁多字，你睇都唔睇就用你所謂嘅觀點你反擊我，咁算啦咪當所有東方球員都係垃圾囉，你開心啦係咪啊

垃圾又未至於，不過你報稱職業化，但係打出黎個水平真係幾好笑囉。

得一招高位單擋。。分兩邊射三分

好好睇戰術：今年季後賽贏菲律賓呢?舊年贏南華呢？

東方陣容以外線為主，戰術體系當然要以圍繞射3分展開,雖然我都認同東方局進攻方面闡述比較少，但係唔能夠否認嘅係系統一直行之有效，更何況東方有三個香港最準嘅射手, 以你睇咗15年波嘅經驗，正常唔係應該傾斜去佢哋度咩？

算啦我真係冇興趣再同你坳啦，都係乖乖等轉會算

上年贏南華，我個人認為係三個字，李嘉耀。

今年ABL有幾多場打得好？你有睇既，直頭膠都唔想俾啦

你啱晒，我嘅所有觀點都係錯嘅

我啱就係你錯，你錯就係我啱？

天才與白痴，唔好太低b

相比一個睇咗15年波睇唔出球員有冇進步嘅人，我唔配睇波

傻仔

收嗲啦盲撐得好肉酸呀

打咗咁大段字，當睇唔到，同你講高位策應又唔明，同你地講防守又唔明，講東方球員進步就係盲撐，港男話用假鬼你規避政策你哋又鬧番東方，真係唔知邊個唔講道理呢

既然係咁，就等我講下東方今年嘅情況啦：首先胡卓斌今年好不幸地Send左左令到內線變成要靠D恆，星同埋Adam撐，不幸地呢度冇一個球員可以頂到高大中鋒，亦都買下左點解輸畀新加坡嘅核心原因，就係得hollyfield一個要頂晒對方所有嘅高佬，起其他隊鋒線球員身高不斷抽高嘅情況下， John要守一啲俾佢大隻太多嘅球員，要求兩個小外援同事在場，會導致防守嗰邊總有一個要出問題。有見及此，其實教練已經盡左佢嘅所能，用壓迫防守以及rotation盡快保衛，呢一招對菲律賓效果好好，但係新加坡嗰邊就諗到點拆

而去都本地比賽嘅時候，不幸地，東方因為太多球員本身係外線嘅關係，頂唔到Eric or Duncan,加上Marcus傷，令到實力大打折扣尤其是係季後賽對永麟嘅時一半時間，三後衛，加上Adam都傷,令到只係攞第四,其實縱觀往年成績,東方有Marcus 嘅情況下贏嘅機會係大好多嘅。

啲人批評東方戰術單調,主要原因係東方冇好嘅Roll man,Adam打本地冇打外地咁好，恆or. 星冇好好嘅起真正高佬前面Finishing成日能力，令到就算傳咗入去都要出返嚟，最後就變咗個3分。而且佢兩個set screen,亦都冇朱亮或者Eric嗰啲咁好，因為身形所限，但係以佢哋嘅能力來講其實已經盡做，幾年前去兩個都真係二線工兵，尤其恆，但而家都總算可以入選都講隊，起4號位出一分力，豈能夠講到冇進步呢？

兩位師兄有啲咩高見，呢啲球員冇進步過嘅，有理有據嘅，即管提出囉

雖然我自己睇波都只係當興趣咁睇，帶我相信睇波係有理有據嘅，例如上面有位師兄問子禮射3分有冇3成， 大佬佢今年ABL嘅命中率係4成6啊，上網有得查啦，即係一啲基本嘅事實都搞唔清楚就喺度指鹿為馬，我用盡晒所有理據，同你解釋你又同我耍流氓，跟住我話唔同你嘈啦，聽你講嘢啦，又話我唔同你討論。即係上到嚟呢一個平台度，都係想聽下唔同人對於香港籃球嘅意見，尤其是一啲香港嘅本土球員，但係如果不問是非黑白，連一啲基本數據數據，能力都搞唔清楚嘅，係咪有真係有需要同你去討論呢

講到高位擋拆，其實東方都好多元化嘅，

1. Tsz lai/琪哥做返個guard screen 比Marcus/ODB，前兩者45度三分
2. Holyfield 1-5 PNR，自己Finish或者分波出去底角
3.恆高位檔，外援Free up空位寫

響Eric仲喺度嘅時候,仲有好多嘅horns movement,製造進攻機會俾Eric/Marcus。

東方進攻嘅戰術係咪少啲？作為一個東方球迷，我自己都要認同係比較少嘅，心知乎呢個可能都係教練下課嘅主因,但係唔係真係冇變化，講到話係一成不變啦，絕對唔係。希望睇完咁多，我唔係同舊木講緊嘢啦

大家冷靜d, 唔使太激動
Btw 有無人爆料
有無知飛馬係甲一幾錢班費？

至於話我偏東方大佬我都話咗自己係東方球迷架啦,咁難免係有啲偏東方嘅，只不過其他球隊嘅我間中有睇，了解唔係咁深，只係記得幾年前我同我個friend去修頓睇波嘅時候，人哋問我點解南華咁多外國人嘅，我都唔識點答佢咁咋嘛，所以咪話南華多鬼囉。我有冇話過南華嘅本土球員唔好,相反我覺得佢哋其實好出色架喎，尤其是係陳張敏今年進步好大，正正係因為有啲咁出色嘅對手，東方先可以變得更加好。只不過偏偏香港就有唔少紅色嘅球迷唔知點解特別仇視東方，講到東方所有嘅球員都係好差，佢哋做嘅每一樣野都係錯嘅。其實，呢個階段東方嘅存在絕對係你多於弊嘅，呢個亦都係毋庸置疑嘅事實，到香港嘅球員未來有可能以全職打波為生涯目標，更加努力去追求籃球事業，個先係我真正支持東方嘅原因。希望呢度其他球隊嘅球迷，幾年后可以唔使一年淨係見到自己心愛的波打20場比賽就完事

其實飛馬係咪羅傑承俾錢㗎

夢想家：楊敬敏、張宗憲（傳聞）

富邦勇士：林志傑（已簽） 曾文鼎（傳聞）

傳台灣重量級球員將進軍abl ，星級陣容

[member]都不知是什麼金主【/member]

新手，不會用，朱主席大人有大量，不要找人清算我啊

沒有新球員，東方真的沒有一戰之力

東方可以買個勁d嘅新外援
Abl外援為主，好大程度影響戰局

仨夢想家下季常規賽打算只用兩個外援，谷下本地人氣，因為上季被廣泛批評abl只靠外援贏波

台仔真是好笑，瘋狂貶低ABL，最後富邦去了ABL，打曬面

明天fiba 籃球世界杯開始
今屆睇到亞洲區趨勢都係歸化球員作用愈來愈大
連比較封閉嘅伊朗都搵左歸化球員

其實唔使抗拒歸化球員，大趨勢嚟
當然支國執著血統，同覺得本地已經夠勁選擇唔用
香港呢 相信籃總唔係介意血統，而係消極唔想做野

點解足球嗰邊可以咁多鬼嘅

eric太廢，冇可能歸化佢

你覺得我們應該歸化哪類型球員？中鋒還是SF/PF？

賀斯福，基拔打唔打得？

睇你個目標係咩，我覺得你話想贏台灣、印尼呢d用惠龍兒打中鋒，加隻得分力強既sg/sf已經夠。

但係如果想挑戰日韓，就一定要係7呎左右中鋒

其實香港而家冇嘅，就係高大SF/PF,你見NBA依家嗰啲好似Lebron KD都係又高大，自己打之餘，控球技術又好，又可以key埋波, 亞洲而家都係得日本有個hachimura,最多就係澳洲嗰邊有ingles+simmons

負皮狗，夠膽上水嗎？係有負皮，唔係有負皮

有5隻

大家對Kahin+Oliver呢個組合點睇？可能係幾年后嘅港隊正選後場？

唔錯la
如何解決內線問題先最難搞

無架啦 靠化啦

有Jeff Ma+卜聿揚，勁唔勁就另計，但係只要增重防守嗰邊應該都冇乜事嘅，反而就係小大前應該俾人爆出銀河系

話說之前睇東方群組，香港好似仲有一個鬼仔大前鋒，打過West Island，而家喺美國打緊？

啱啱搵到佢嘅highlights

依個鬼仔睇落唔差
卜聿揚技術太粗

Jeff ma睇得出幾有潛質

搵歸化球員好有必要，籃總唔做野

又負評

FIBA籃球世界盃討論區

老闆打私league 3分射15中1

欣住負評

三分神射手

有沒有新消息？

沒獎問答：上季南華最常用的戰術是什麼？估計沒有一個「南華球迷」答得出

還有一問題：滿貫Eric最經常接球區域是？

第三條問題：遊協主控是誰？

希望展開一些戰術討論，不要只是有轉會消息（反正也不是可是會有）

大家都只係關心轉會
難得今年有重榜轉會

雙蘇，丹尼爾是外借到遊協？下一季會去哪？

連浩駿去永倫

其實lin駿打什麼位置？SF/PF？

要是幾年前有球員有紅黃之間直接transfer簡直不得了

pf better i think

stretch 4

185cm打大前，香港獨有

看南華鼓手IG，對東方的憎恨早已超過對永倫，不知道蔡走他有沒有當場崩潰

charles barkley

你ID暴露你應該是Barkley球迷

誇左d
我都係南迷(當年足球死忠南迷，籃球普通南迷）
但蔡走覺得有影響，但無好大感覺
Duncan 走我先會覺得要退出爭冠行列

無錯
真係好勉強

咁ga應該堅走

你流浪迷

左二三四d女正撚到

放眼本地，Duncan根本沒有對手（Ian 以外，但他今年狀態是在太波動）

後排是今年新找的外援？

其實南華如果不找朱亮，而是一個類似Eric/Esho 的球員，可以每場爆滿貫30分以上

有冇人同我一樣好留意球員嘅高度
台灣泰山高中嗰個乜乜龍自稱2.05米
但係同東方Pan合照嗰陣就矮4 5Cm

有合照？個個唔係去咗UBC咩？

其實Jeff嘅高度都係一個迷嚟㗎，聽過有2.08米，又有2.11米，究竟邊個先係真

佢自稱2米10 應該無咁高

Pan身高都係個迷

Pan就應該有 我都185
佢真係高我半個頭多d

香港d高佬真係加把勁

pan 208左右啦

比盡205，漢尼拔6'10，兩個企埋明顯漢尼拔高5cm左右

漢尼拔真係一個奇葩，呢兩年來正式打嘅比賽有冇十場不過東方當佢做陪練好嘅，唔通大Sam日日打Pan咩

今日大專決賽 vtc有人戴黑口罩同掩眼

4年前同佢打過同一隊乙組，當時佢2米。

不過佢跳得好似唔係好勁

總決賽佢企埋去惠龍兒隔離，差唔多高.... 俾到盡應該係6呎9左右

佢同Pan點比

鄭浩恆走？

有風收到?

不過佢其實唔差

係個阿SIR唔出佢
第11,12人 比我都會揀出走

兆華ig疑似道別

兆華前年打得好好
威SIR都話佢係HK no.1小前

之後今年又唔知點解打得唔係太多 無之前咁sharp
(可能戰術做多D比阿懃)

如果理大孖寶都走
個甲一水準會平均D

射波唔穩定，差左mid range

而且身型要再進步，超工佢牛落Jasonn度反彈個下我呆左

不過香港小前冇乜邊幾個好，佢已經算係咁，但係台灣CBA嗰幾個，同佢差唔多高到嗰幾個都大隻佢好多

佢好重 無記錯90定100kg

所以我都估唔到嗰下，漢呢拔都係120 kg左右，竟然郁都冇郁到，反而兆華成個往後仆返轉頭而且台灣嗰幾個啲肌肉線條都係好出，反而兆華唔係

『對某啲球員總算係離開前對佢地有交代，可以以一個好既結果完結』

連俊會走
德文退休
李家耀走
懃都會走

依4個係confirmed

大地震，不過有南青球員，雖然邦邦以外都係一般貨色

全部都後衞，比吾上漢友佪批

何倚楊成長成點 好似南青打得唔錯？

佢好過亞哥D,但南華有裘記兩子,Nathan番,冇佢時間

何倚楊打得好過何倚富

富好微波爐
同埋D shooting choice

講真後生PGRicky同食女元比較勁,因為兩個有絕對速度，新一代一個screen就屈速剷籃得佢兩個

Ricky上年有D撞牆
前一年Champ果時打到曉飛咁
要比d時間佢

東方我覺得重點train佢同大佬就可以
2個keyman
一攻一守

食女元無乜好感 好撚有表演慾咁
同埋佢有少少支那仔feel

食女元19歲，可以一綀，東方如果要Oliver,大佬會有d尷尬

東方如果收到Oliver
O直接打2號位啦

Catch & shoot 自己舞下佢都ok

大佬係guard stopper
守人地隻勁guard就夠
帶下波, 主打守波, 間中拎幾分好夠啦

最衰p牌like吾到你

應該返加拿大

Ricky射3分穩定點，加上練好中投，威脅大得多，Oliver強在他射球應該是本地後位其中一個最準

真是沒想到南華本土陣這麼快要重建，其實今年打得這麼好，實在很可惜

Any more爆料？

下年繼續係南華世界，永倫唔補強隨時跌出前四

如果滿貫留到Eric嘅話可能常規第二

我反而唔支持東方打甲一用強力外援，搵個守好就ok,始終本土要練

或者喺鄰近季後賽嘅時候先加個外援去比賽名單會好啲

東南之爭

東南爭冠
Green第三 我估

暫時南華應該係咁上下
In: 余理洋，吳俊欣，李劍煌（歸隊），葉耀邦（升上一隊）
Out: 蔡再懃（未知），連浩駿（永倫），黃德文（退役），鄭浩恆（離港）

東始終要搵一個外援對Duncan,關鍵係睇pan有幾大進步會唔會比Duncan屌打，只要Pan能夠唔被原爆，東方搵一個勁過Tommy 既大前鋒，就可以有五五開嘅可能，當然啦都要睇Nathan嘅狀態

又或者不能Pan如何防Duncan,靠外援包夾等Duncan 分出去都係一個方法，但係Tommy手風順就冇用

TOM Ng有啲可惜，傷多個打，李劍煌去左邊？

如果TOM NG唔係打南華的話，佢應該係最有條件限制duncan既本地內線球員，李劍煌今年冇落名，因為季初受傷同埋小朋友出世

佢嘅身體素質算唔錯，亦都唔係瘦嗰隻，睇鄧智恆防duncan我都鄧佢辛苦

銀牌佢同漢尼拔對位令人眼前一亮，可惜經常大傷

佢有冇投射能力？我參考過幾個台灣球員，唔少嗰邊國家隊嘅4號位都係大概198左右，但係一係就係有好強嘅投射能力或者係純苦力，佢屬於邊隻（ie 同肥煒似唔似）？

tom ng 有low post
射波一般

之前守到barnes
full block過佢

其實香港好多近咪九嘅都按照中鋒嘅方法去練習，但其實呢一類球員一想到國際賽發揮空間真係好細，你話葉耀邦都仲好啲，起碼識持球,好隨便可以轉去打3號或4號位，關諾賢，Tom一類球員打落去其實都好難有再發展嘅空間，除非去做空間型4號位

食女元其實唔勁 成日懶chok
可能日日扑女無晒力

不過佢， Ricky，懃三個真係靠快過人，希望佢修心養性喇

德文咁快退休
反而劍煌繼續打

台灣喎。。

佢就應該係自願嘅，豪哥就唔肯定啦

都係睇台灣有無歸化球員
台灣有歸化球員戴維斯顛峯期win 過支國
link

大家都無歸化球員，香港水平明顯低過台灣 ，但肯定有得打，
有歸化球員應該無得打
近年戴維斯已老，台灣搵緊新歸化球員

亞洲盃都係差少少姐，打完三節都仲head緊，係第四節輸輕鬆入樽派膠，其實有得打

另外，香港籃球不斷進步緊，台灣就不斷下滑，sbl都係得翻5隊，超越台灣應該唔洗好耐

我本來都咁諗，但當我知道原來安保漢友去台灣打仲要輸比HBL球隊，我先知道其實都仲有好大段距離

香港籃球不斷進步緊，台灣就不斷下滑，sbl都係得翻5隊，超越台灣應該唔洗好耐?

太自大，台灣已經轉為輸出型，最精英球員係cba,
有少部份年青有潛質去左打NBL
今屆abl進取大舉投入
相反香港球員連外流嘅都無
SBL 收皮只會加快台灣籃球向外發展

國家隊睇最top批人水平
台灣足球職業聯賽都無，最近竟然win左香港
何況籃球每次出5人，歸化球員可以頂內線出三十幾鐘

＊歸化球員可以頂內線出三十幾分鐘
亞洲籃球歸化球員內線作用非常大

籃協縮骨到咁 搵鬼到歸化球員咩 搵到都唔方勁 雖然香港仲衰

講真，如果錢由球隊出，藍協就咁搞手續，咁都唔滯佢真係可以含得撚

確實台灣d協會一樣垃圾，比香港好係有其它外力
印象中戴維斯歸化一直係SBL 璞園出錢
足球國家隊重量級歸化陳昌源同周定洋 ，係球圈人士fm搵到，再由d政黨熱心立委同議員推動歸化

幾時開估

Q有兩份糧 足球唔識

但點解要去綠軍

我都唔明
係傳得好勁

其實離開南華真係一個好弱智嘅決定，你話待遇，洪生待遇點會差？我就唔信滿貫出得起㗎，佢出吳起囉，而且呢個時候讀返書，相比繼續打落去重要性真係唔係咁大住喎，去一家訓練量同埋球員質素都冇本身咁好嘅隊伍，以香港籃壇嘅情況來講，絕對冇好處

東方咪撚出黎柒

其實永麟老到乜咁，滿貫Eric唔知番唔返嚟，佢咁講真係唔出奇

講真啦，而家南華都立立亂，南迷咪以為坐定粒六啦

你睇之前搵啲「好過本地球員少少」嘅所謂外援，就知道本地籃壇其實有幾進取啦

講真，如果Nathan入港隊,相比起本地其他可能勁少少，但係咁就曬咗個外援為就

2018年教訓仲未夠慘痛咩

有好過無

同意
先唔講上一代有可以去NBA summer camp嘅陳信安／田壘， 喺CBA都算係星級嘅林志傑，次一級嘅都仲有CBA級嘅曾文鼎李學林楊敬敏，王信凱上次嚟對東方，個節奏／掌控能力 都明顯係高一皮
依一代雖然好似星味無咁出，但依然有周儀翔／劉錚／陳盈駿/ 張宗憲/ 胡瓏貿，身形／技術對位的話都高過香港本地球員
下一代台灣有班美國讀書嘅返緊嚟，再加上HBL嘅高強度訓練，將來真係唔睇好....
同埋台灣內線嘅身高keep住2米以上，外援亦都多7呎鬼佬，佢哋嘅對抗性相對更強

Yes,最可怕嘅事亞洲其他國家進步速度遠遠快過台灣好多好多，而家連台灣自己都開始比日本等國家拋開

日本有歸化＋八村＋渡邊（nba球員）無得比

其實當年胡瓏貿係打ncaa d2, cba同國家隊只係邊緣人無足輕重，一米九六打大前鋒有d弱
但近年進步好大，國家隊主力打日韓賓有幾次代表作
可見年青球員要去高水平聯賽打慣節奏快高水平比賽先有進步，

相比台灣球員有經理人同教練搭路好容易外流，香港外流困難好多
之前提過徐遠征應該係惟一一個最有可能成功外流嘅球員本屆MVP 唔睇好佢外流，何況近排轉會同傳佢重身讀返書

之前提過徐遠征應該係惟一一個最有可能成功外流嘅球員
本屆MVP 唔睇好佢外流，何況近排轉會同傳佢重身讀返書

轉會
同傳佢𨍭校重新認真讀返書
為未來做凖備

當然唔知有無機會係又再爆冷，實際上係去其他隊

但係要讀書 係南華都得
係南華又打得好
而且洪生對佢應該唔差
竟然轉綠

而且這次走，應該和洪生反面，以後也沒機會回去了，還可能連累弟弟不能留在南青，真是一個不明智的決定。

BTW他弟弟打成怎樣？好像是偏內線？

其實未必同洪生反面？？？友好離開？？？
轉東方可能就反面，直接爭冠對手
綠軍仲係同南華水平有d距離

其實亞勤咁多年來都冇正職，佢應該私底下暗左好多比佢屋企人同佢兩個女，咁俾得咁多錢你，培育你，寧願要余理洋唔好打兩年波都要練你出嚟，我諗紅山自己都冇諗到竟然會係佢想走，當然啦其實我諗真係反面嘅機會係好細好細,但除非你真係好似永麟咁無人先算，如果唔係啊佢都應該冇乜機會可以返到去南華，唔通好似亞ga咁愛回家咩

不過永麟同埋東方都係直接對手，可能係因為佢都冇地方轉，所以先去滿貫

又或者其實佢想轉永麟或者東方，但係因為世仇關係，點都要過年冷河

問題係單純因爲讀書，打南華都可以有時間讀
點解要轉隊
轉東方都話為打abl，為錢
轉滿貫為咗咩

早排有巴打話南華會轉全職，會唔會想抽時間陪2個小朋友？小朋友童年好快過，讀書依d都係表面藉口。

不過洪生咁有信心有其他人可以接棒？

另外有冇永倫轉會消息？阿ga必走?

全職一年打20場其實意義唔大，參考一六年東方

Lin駿入，冇其他消息

我都唔太明佢讀書係為咩
讀PT DEGREE 都夠啦
佢可以做教練同打南華，搵既錢唔會少
讀完PT DEGREE 去考紀律部隊OFFICER 應該唔難（好鐘意請港隊)

南華都唔要嘅邊緣球員，永倫會當係寶？
比較關注glenn係唔係退休，同埋上年開始adidas冇再出永倫波衫，好想買番件周迎堅

佢肯的話消防唔會唔要佢嘅
不過可能唔捨得屋企人？

佢一類球員，香港已經冇晒，以前威sir同佢打波都幾好睇，雖然嚴格來講佢唔係香港人

消防

我諗到林萬進

林羽終於走佬

睇福建下年都係要換血㗎啦

福建同永倫教練一樣，唔換的話啲球員點出入都係無分別

永麟有教練嘅咩?之前淨係見許生喺度

福建諗住散水啦掛，一下子啲老鬼都走晒

唔知會搵咩人入福建呢

啊ga會走？
唔係啊
佢著黃色好睇啲喎

佢根本冇需要走，永麟仲好需要佢

希望佢唔走 可以睇多年永倫個組合

福建仲有啲咩老鬼

3字頭的話起碼有 死神／謝文駿／鄭錦興／蘇伊俊／陳耀祖／蔡龍德

司徒肥仔走

下年仲有咩新血？

晉龍上嚟嗰幾個

對唔住，冇睇開佢哋，可唔可以介紹吓

睇左福建幾位球員IG POST

林羽走
司徒走
耀明走

其他就唔知了
唔知係咪會轉去新升班球隊

好想知多D轉會消息

LIN駿其實唔係話太屎
之前大前仲係李家耀果時 LIN駿上親場都有貨交

係近2季成日去左射3分

如果去永倫, 我覺得佢會好過肥煒, 起碼移動快D

勁過肥煒太容易了

其實肥煒個水平真係一個迷，港版魯夫呢個稱號真係好適合,連優缺點都差唔多咁

我眼中佢只係一個識得射3分波的肥仔

識得射唔=準

自己睇永麟波就唔係咁多，但係佢身型都算係本地大錢數一數二咩？卡位，低位防守嗰啲點

不過我淨係知道佢個射波姿勢真係好奇怪

推波仔 手感仔

巴打 想討論的話, 留意下你D錯別字

你打D字打到成個新香港人咁

我用聲音input

如果唔係打書面語又好似好怪

永倫

佢嘅外號好明顯話你知佢唔係外圍球員...
身形.... 佢有咩？唔覺手臂有線條

進攻佢的確係越打越出，喺永倫入面有賀斯福同埋周迎堅，佢拉出去射三分都無可厚非嘅
防守... 唔突出。sorry對佢喺防守端真係冇乜存在感

永倫排陣唔係咁簡單，你要過到許生同埋泰那驗證，難過入佢中路
如果純粹睇打法／能力，之前就唔會寧願用上網達人劉子都唔用張偉康啦

呢兩關都好難過
Bear一轉會都係坐

周迎堅嘅「節奏」 同埋 「用腦」... 依家甲一數唔到幾多個
睇住11哥，輕鬆入樽同埋流川楓嗰啲鳩上，真係好難覺得香港籃球有前途....

係，睇周迎堅打波真係一種享受。

同埋佢籃球智慧同EQ真係好高，成日可以攪到輕鬆入樽自爆

見劉子話要暫別籃球，因為身體問題？

先唔計佢上年彈出彈入，其實年紀佢都差唔多啦？

都係嘅，不過咁嘅年齡仲keep到咁fit算好好
同期個班都差唔多退晒

豪哥仲打緊

最on9係Q歸化左都當外援

豪哥係我偶像

佢key波同傳波視野都仲可以
係射波冇左
當然唔可以要求太高
因為佢全盛時期實在太鋒芒畢露
有幸當年親眼目睹佢Nike league一場轟入51分

前季永倫件藍色作客好靚，可惜買唔到

我都唔想佢走
佢依家打波同出道時仲一樣，仲係咁熱血

其實如果當年冇東方嘅出現，我幾肯定而家東方嘅一大部份球員全部都係在永倫，繼續係2分天下

我自己覺得其實唔係永倫換血唔成功，只不過1415年左右打出嘅一批全部都留唔住，咁南華挖唔到就梗係挖你㗎啦，先搞到今日咁嘅情況

李琪，兆榮，adam 如果留低，其實就已經少咗一大部份換血嘅問題

我諗啊堅就算再打，都只係一兩既事
希望佢哋唔好走，就算輸
我都支持佢哋 睇佢哋一隊真係一種享受
好鬼熱血

雖然我都想睇佢哋打落去，但唔可以否認嘅係換血都係有佢嘅迫切性喺度，只不過我真係諗唔到佢哋究竟可以點樣一兩年內維持競爭力之下，將本土陣容改頭換面

我明佢要換血，只係希望啊ga唔好走啫

師兄覺得球隊未來兩年應該點樣發展？

唔知，只係知許生唔真正放手教練位，搵咩人返嚟都無用

其實洪生都有相同嘅現象？

差好遠

岩聽
條友打到養生咁

因為璞園同其他隊有共識

韓國歸化係可以當本土

日本都係

所以香港籃協應該係諗住港隊自生自滅算啦

一步步嚟
Hkba搞好個官網先

呢句話竟然係2019年都仲啱用

依家港隊係咪仲係福建贊助緊？

我記得以前南華有贊助過，許生有試過嗎？

周琦係香港嘅好朋友

一定係絕對主力+教練

咁fit有乜所謂

我怕佢係易建聯同周琦面前射三分
比球探捉左去NBA Draft

香港球壇繼fisherman lok之後難得有個超新星，唔好又帶走佢啦...

openball 起完再執，hkba個網都係一九樣

有無懃朋友上黎講下佢會去邊? 真係好想知

間接消息確認去滿貫

係的話下年會好睇

佢孭飛點都好過無一個穩定得分點
佢加ERIC應該幾好j

懃中投相比Oliver如何？Oliver好像是我見個新一代本地球員射中投最多最準的，懃的攻擊好像還是較為像Harden，三分加上籃下

first step好快

射波都唔算差

本身已經快，三分都越練越準，剩係中投就可能oliver準啲，兩個進攻無重疊都ok

呀庭巔峰個時好撚勁喎唔會係鳩上呀嘛

飛鷹成班排骨MK咁
上季睇BA同伊榮兩個互傳之後射3分悶到死

其實我都覺得佢哋幾慘，下年好大機會會降班

打左兩年都唔知打乜鳩

你話福建一年打起咗Oliver+kahin 兩個都算啦，飛鷹除咗Lui Ming In 算半個其他本土真係完全唔知打緊啲乜七

想問下 做乜一下子d老鷹走哂去福建?

班兄弟波都坐咗兩年波監，仲好似同教練反晒面...

可惜既係佢最巔峰 身體狀態最好個幾年係CBA坐足幾年
仲要已經被人改造變左四不象
去之前明明輕鬆廿幾三十分 去完之後返黎十分都吃力

我覺得佢身體算keep 得幾好
依家做多左組織，畢竟年紀有番咁上下
要開始轉型，而且南華多得分點
佢依家唔需要做得分主力

Elliott 打坡仔

呀庭巔峰個時好撚勁，同意，得分能力直程而家嘅泰那咁
但好多都係靠first step／體能硬上，有啲似derrick rose咁，「正常」黎講唔係最好出手選擇，但係佢就係入到
但佢打法係唔係食腦呢，恕難苟同

最巔峰 身體狀態最好個幾年係CBA坐... 係好可惜，但又咁諗，起碼佢出咗去；唔見得有其他地方值得佢去，而且如果留喺香港稱王亦唔見得有會有更大進步

講開又講，懃係勁，但「統治性」同當年嘅阿庭真係差唔止一皮....
打到阿庭當年咁嘅表現，你就真係以香港第一人身分去挑戰CBA
所以當啲人話jon siu有機會，我真係笑而不語
佢嘅體能係香港頂級，但係唔係dominate大陸同年紀我都有質疑，身高亦冇優勢，射波唔算準，又唔夠冷靜....
睇FIBA世界盃你就知道大陸欠缺嘅其實係食腦嘅guard，所以5呎9嘅李學林喺CBA可以吃得開，懃我會覺得有幾會

而家冇呢支歌仔唱㗎啦，人哋分分鐘搵個Kay felder 返嚟嘅任何香港嘅後衛都係佢送嘅咋喎，而家一定要一個防守好身形有返咁上下嘅先會要，你體林秉聖就知啦

東方幾時有消息

吳永盛就反而有人要，已經好能夠說明狀況

吳永盛一米八八，身型好，有NCAA cv
懃身型唔算突出，佢依類球員cba大把
Jon Siu 肯定無cba水平，平日命中率偏低
所以一直話衝擊cba最大機會徐遠征，有身型有實力有背景，連佢都唔得應該就無人得

羅意庭cba發展頭兩年幾好，係福建打過季後賽，有幾場得分雙位數
係後段被改造，之後表現下滑

見到了

有消息未

希望佢有機會

趙鍵鋒都唔錯，有少少阿庭影子， 又有大心臟，如果佢證明到自己識傳波的話，我覺得都唔係冇機會，但以佢爆炸型打法，23歲都開始老lu

下季
南華 東方爭冠

綠軍 永倫 大機會爭三 四

綠軍下季陣容仲勁左

呢類台灣一打，CBA不吃香

大家點睇ig球王 推波伊榮 同埋 入樽丹尼爾？

吳家俊
賴廷恩

我覺得南青果個楊子豐其實都可以打得幾explosive，佢既打法幾好睇，但見南青都唔係幾比球權佢打

宜家中學學界有冇d有身形嘅好球員？

好似個個都瘦猛猛
以前肥宏果個代真係好多都身型好 又有細肥 劉海濤果d

點解會咁

marcus 離隊

我覺得BA其實不錯，只不過他的身形很尷尬，196cm但又不是最壯，要去打內線，而且飛鷹水平差勁，以致根本只有他一個打

有冇新料？

等下星期

佢打波咩特色?

youtube 球王片嚟講射波好準，都有大心臟，感覺上龍獅係搵最接近嘅埃利諾2.0

Ewing就是弱了兩檔的Mckinney

丹尼爾今年算是不錯，做苦工的話其實一點問題也沒有，投射0，不可做核心打

Mckinney 係穩健型，無多餘動作嘅控球／射波；
ewing係有理無理原地插花同埋唔會傳波....

丹尼爾係幾好睇，態度都吾錯，但似乎唔係好聽教，比較難再上一層樓

對比起係東方出都無得出
佢係遊協已經好好多

跳跳虎, 3,4號位
靠身體質素

球隊第7-8人都合理

23歲 如果東方一路玩落去

養住佢應該都會帶到隊波

需要好想巴錫番黎

但以宜家方向,應該要簽3號位同中鋒

懃 今晚港版the decision

今晚會公佈去邊? 邊度公佈?

坐實港版KD

開估未？

去綠色

一早依到已經有人爆左料la

懃去左滿貫 唔知威sir走左會邊個教呢？

LKY?

之前又話唔會走 睇黎綠色 出既錢仲多過南華

佢重要去grenn 打play maker大家點睇？

真嘅話 唔走好過走
定係朱sir教返滿貫?

綠軍一二號位好強喎
傑仔 光仔 懃 維江 張偉康
內線仲話會補強 有機衝冠喎真係

Eric唔知返唔返黎呢？如果返黎就可以收南華皮

同隊波一樣咁短時間升到嘭嘭聲

內線有周建宏

Ga係咪去滿貫？

有線嘅字幕話會有其他重量級加盟

講得幾好

咪撚玩啦ching
甲一歐陽耀沖

佢番黎邊次打過好波

有打過波...?

打過甲二滿貫
真歐沖

對上一次好波係咪讀英華果陣

佢未走之前南華都打得幾好

係 高薪挖人

外援定本地？

話時話有冇覺得光仔射波姿勢好奇怪

好似係本地，外援的話除咗賀斯福／泰那，都冇乜邊個稱得上重量級加盟

死神，港版Love符合哂重量級嘅條件

非佢莫屬

Ar ga 囉

I saw them live before. ut was thoroughly enjoyable

葉俊傑 蔡再懃 ferguson GA 吳家麒
好屈

與其搵阿ga，不如搵胡卓斌
要贏始終要諗計搞掂惠龍兒，難道你認為周建宏得？吳家麒態度好，又夠搏，但現實啲佢同王祐天面對惠龍兒時候最大價值都係每人有5個foul

Pan東方點會放，Ricky，兆榮同佢絕對非賣品

你話邊個勁咁就梗係啊ga,但係佢都35，Pan25，Duncan 之後就到佢係港隊中鋒

傷完出返黎，打成點都未知

傷不傷他都是港隊後備中鋒，徐非你找一個比他跟好的又能打港隊的，我可以告訴你根本沒有

香港新一代長人，Tom Ng傷的更多，比Pan低一檔，YYP根本未成形，楊嘉俊廢，滿貫的兩個沒對抗沒有身形，溫子鋒矮，你告訴我還有誰。另外，每次我說東方好你就跳出來，根本你是個看不得東方好的人，每次都發表些沒營養的論點，你還是好好關注你自己的愛隊罷了

劉凱濤PF,徳哥老，你再數落去吾通易佬

易佬今季係咪好少出

滿貫仲有細肥 如果加埋GA 輪流頂duncan 應該幾唔錯

點會咁排 蔡再懃 張偉康 歐陽維江 GA (當係) Ferguson, 呢個陣又夠高又夠火力，有得同南華抗衡

其實Eric決賽守duncan基本上完封咁滯，只係佢守得住duncan，4號位又比朱亮SM，去守朱亮，又比duncan屌打吳家麒 王佑天呢D廢高，只要填補返左個4號位就搞掂啦，果幾個廢高每人出黎頂幾分鐘用下D個犯就搞撚掂

其實第二場睇落其實係Duncan 打到落去，只不過滿貫都算係今季唯一一對迫到南華用呢一招去打

Eric同Ga都可以頂到南韓對內線既
不過一換就仆街

易佬有機喎，啲陰濕仆街小動作整傷duncan（仲可以即場醫返佢）

free up GA 啦，35歲仲用來頂duncan，咁不如搵筋肉人肥程

yyp 好似而家轉緊型， 其實仲有jeff ma同呀卜

【甲一籃球】為家庭跳出舒適圈 蔡再懃投滿貫學做領袖

【體路專訊】本地甲一籃球球季結束才一個多月，球員動向方面隨即引爆一枚震撼彈！上月底在個人Facebook宣佈離開南華、在早前總決賽當選最有價值球員（MVP）的蔡再懃，來季將會改投「綠衫軍」滿貫。

蔡再懃在接受訪問時透露，蟬過別枝是經過與家人商量後作出的決定，背後原因主要是與家庭因素有關，他亦希望能多抽空陪伴現時已經6歲、本月已經入讀小學的大女，以及現時2歲半的細女。他說：「轉投滿貫會面對全新的環境，對我自己球員生涯的發展可能也有幫助，畢竟做人有時候就是得要跳出舒適圈。」

現年24歲的阿懃過往曾效力南青兩季，期間在2015賽季榮膺甲一得分王，他之後獲提拔上南華，三年間贏得銀牌和聯賽總冠軍各兩次。對於在自己正值生涯第一個高峰之際毅然離隊，阿懃直言是經過一段時間考慮才作出的決定：「連同希望我繼續留隊的南華在內，其實聯賽前4名的球隊都有和我接洽。在此得感謝洪生（南華班主洪游奕）過往對我一直的栽培，他的確是給予了我很多機會。」

蔡再懃上月下旬接受長途電話訪問之時，正值他在韓國首爾自費聘用私人教練進行一星期暑假特訓的檔期，阿懃還帶同弟弟蔡再南同赴南韓，希望在體能和技術層面都能得到提升和突破。談到明年的新球季，除了身上球衣由紅變綠的最明顯轉變外，蔡再懃承認新東家在球隊規模上，以至於日常的練習量都可能比不上南華，或是職業球隊如東方龍獅，但這位應屆總決賽MVP仍然對未來滿有憧憬：「滿貫未來將會有頗大的變動，除了教練的職位目前仍然懸空之外，多位重量級的本地球員也會加盟，以至球隊在日常配套方面都會有所不同。」

新球季轉投去季甲一聯賽得總亞軍的滿貫，蔡再懃直言他相信自己在新東家的角色，會和昔日效力南華時期有明顯不同。他說：「相信我必須肩負更大的責任，不再像以往效力南華般只專注取分，可能在牽引和防守上都得做到更多，同時也希望能夠將自己多次出戰總決賽的經驗也帶給新球隊和身邊的隊友。」阿懃續道：「也許可以這樣說，加盟滿貫後我應該要學習成為一位領袖，尤幸我過往效力南華時，在羅意庭、余理洋（Nathan）和惠龍兒（Duncan）身上學習和獲益良多，我肯定這些經驗對我都是有幫助的。」

本月1日才由韓國完成特訓回港的蔡再懃，上周三（4日）又曾動身前往東莞，與中國籃球聯賽（CBA）球隊廣東宏遠進行3日2夜的試訓，藉以感受中國內地籃球訓練的模式和規模；已經回港的阿懃，會在本月中代表香港男籃前往泰國比賽。

為錢就為錢la,
兩隊都唔係職業模式，差幾遠姐

仲有去cba試訓見識下係好，但去上屆冠軍為咩
去隊中游試訓搏下年有offer好過la

就事論事

我就對事唔係對人既，傷不傷都是港隊中鋒？

傷左點打

討論區係開放俾人討論，唔好當自己係山中王啦，小朋友

德哥啱啱先30歲 又老

duncan之後係胡卓彬 真係笑撚死人

咁多年來點解仲係肥煒打你哋都知咩事啦

算啦呢度講戰術又聽唔明我都係返屋企瞓覺算

咁多年來得過都寧願出肥煒寧願出死神都唔出佢你幫我同我講佢係正選咁你都傻嘅

你up乜春

條友係咪忽忽地
Duncan之後到Pan

滿貫3寶睇佢地打波睇到火滾

咁話咁講，港隊挑選範圍不嬲好多隱形原因，而且唔係個個肯打，某啲球會又唔放人，etcetcetc
我知咁講好難聽，但死神肥煒派佢出去真係唔知做乜，除咗澳門我唔知有邊隊出佢哋會打得贏，佢哋嘅缺點／缺陷係戰術彌補唔到

More detail?

阿爆就正常, 光仔就會Chok一下先出手
出手慢D囉
準就可以啦

就31啦wo

仲有半年喎

德哥88年11月定12月的
點半年?

查下先講啦

譚子健
張彬賢
王祐天

比D時間佢地啦

咁多年港隊，係得肥佬麥錦輝帶出嚟隊波有生氣啲，之後嗰啲都好唔知點，而家果個更加係極品

香港福建幫

同埋都想問下點解香港無入籍兵?
一定全華人?

籃球唔同足球

甲一有邊個外援肯留咁耐先

唔通BA咩

有歸化球員先定籃總有facebook先

爆料巴打有冇其他轉會消息可以講下

其實你係咪香港人打啲野咁撚唔順既，你有講過你用語音但係你啲內容係用普通話講先順口

等多幾多年

籃球亞洲盃外圍賽明年二月展開，香港男子籃球代表隊明晨（12日）飛往泰國四色菊，出戰泰國籃球總會邀請賽寓賽於操。擁有豐富國際賽經驗的李琪，繼續擔當老大哥角色，配合近年常客蔡再懃和劉子禮，率領梁嘉顯、葉耀邦、徐遠征、張延隆等港隊新血，透過以老帶新的方式，尋找亞洲盃最佳陣容配搭，持續備戰2022年杭州亞運。

報導鏈結：

總教練安慶健表示，此行旨在檢視年輕球員國際舞台表現，從中挑選亞洲盃人選。而「舊將實力毋庸置疑」，港隊慣常主力惠龍兒、方誠義、梁民熊、鄭錦興等均不在名單上，僅由李琪和蔡龍德領軍。

這套陣容進攻能力不俗，李琪、楊睿騏和張延隆輪流負責控球。兩位小將近年亮相甲一總決賽，關鍵時刻表現成熟，組織和傳球視野俱佳，配合劉子禮、梁嘉顯和黃子謙埋伏外線，蔡再懃和徐遠征突破剷籃，不愁缺乏得分點。內線方面，蔡龍德和葉耀邦具備投籃和策應能力，可以拉開進攻空間。不過面對外隊，港隊身高一向稍遜，鄧志恒和張彬賢需要分擔籃板壓力。

十九歲的梁嘉顯剛剛完成首個甲一球季，再獲港隊徵召，成為陣中最年輕球員。「有點受寵若驚，多謝教練給予機會，讓我越級升上大隊，出國比賽增長見識，並從幾位前輩身上汲取經驗。」他續說自知與外國球員差距頗大，願意做任何事情爭勝，「落到場便不能怯，無論進攻和防守都要作出貢獻，同時控制失誤。」梁嘉顯和葉耀邦是拔萃男書院同屆畢業生，一個隊長，一個精英賽最有價值球員，相隔一年再次成為隊友，他笑說感覺非常神奇：「中學已經期待這天來臨，只是沒想到這麼快，希望多年合作的默契能夠幫助球隊。」

泰國籃球總會邀請賽周末展開，香港、希臘、伊朗和泰國同處A組。其中泰國代表曼谷吸血鬼和本地球會東方龍獅是東南亞職業籃球聯賽（ABL）的老對手，李琪、楊睿騏、鄧志恒和劉子禮都擁有對賽經驗。安慶健指出對手實力強悍，「希望打出團隊精神，加強年輕球員對抗性，準備在亞洲盃迎戰澳洲，新西蘭和關島。」

球員名單：
李琪
梁嘉顯
葉耀邦
鄧志恒
張彬賢
蔡龍德
劉子禮
楊睿騏
黃子謙
徐遠征
張延隆
蔡再懃

#本地籃球 #梁嘉顯 #李琪 #劉子禮 #香港勁揪 #睇體

雖然係試陣姐 但係......
屌 真係唔識講

張彬腎

係得兩個姓張有啲質疑 其他真係值得練下

我覺得試陣黎講算好合理，有啲新人有啲「有未來」嘅角色球員
李琪德哥當做定海神針
蔡再懃徐遠征開始接手做主力
鄧志恒子禮熟習國際賽角色
其他𡃁仔攞經驗爭表現

是其是非其非，除咗guard多咗啲之外果陣好正路

唉，香港真係缺內線
就咁睇個陣，內線實比人爆到仆街
搵個真係頂到中鋒位既都無

乙組歡迎佢

甲二都有個位既

佢真係咁差咩？ 佢應該好後生？ 我係教練我會留佢都唔留阿天sir

好撚差...

上年有睇過 佢skill差d 但執下雞我見都可以。

咁阿pan2年前都係甲2料姐
操下都企到甲一
我覺得可以train多一年試試

佢同啊pan同一年上甲一的

Sure la

真正力從地起

南華都練到半職業咁架啦

啊懃如果要再上 一定要識打key 而滿貫就比到呢個機會佢去學

都係
但總之斷左外流希望

林羽一號契仔

除咗佢個仔

好聽啲就試陣
難聽啲就無人想打 仲要由佢帶

Michael Holyfield 強勢回歸啦！🎉🎉

親愛嘅東方球迷，我哋正式宣布Big Man Michael 今季會繼續為球隊效力！荷利菲特喺上賽季每場平均都得到令人印象深刻嘅分數，15.5PPG 16.4 RPG，2.9BPG，帶領東方龍獅喺第一輪ABL季后賽連贏兩場橫掃頭號種子Alab Pilipinas！ 我哋期待Michael能夠喺嚟緊嘅賽季再創佳績！

有嘢想同荷利菲特講？ 留個message比佢啦！

Michael Holyfield is BACK!🎉🎉

Eastern fans, we are ecstatic to announce that Big Man Michael Holyfield will be back to anchor the paint again for Eastern this upcoming season. Holyfield averaged an impressive 15.5PPG 16.4 RPG,2.9BPG last season, leading Eastern to sweep the number one seed Alab Pilipinas in the first round of last ABL playoffs. We look forward to having Holyfield swat more shots and throw down thunderous dunks on opponents this coming season

FANS, What kind of numbers do you think Holyfield will put up this year for Eastern?

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsBasketball #東方龍獅籃球隊 #onEforaLL

【籃球亞洲盃】港籃赴泰打邀請賽備戰 李琪 劉子禮領軍志在培育接班人

香港籃球代表隊今日啟程到泰國，準備出戰本月14至18日的泰國籃球總會邀請賽，為明年2月起展開的籃球亞洲盃作準備。今次大軍以年青球員為主，配以李琪、劉子禮等領軍，志在培育港籃接班人。

今次港籃陣容年輕，除了李琪、蔡龍德兩位老大哥，加上劉子禮、鄧志恆等當打之齡球員外，陣中大部份都屬小將，包括葉耀邦、楊睿麒、張延隆、徐遠征及只有一季甲一組驗的梁嘉顯，至於港籃慣常主力如惠龍兒、方誠義、梁民熊等均沒有入選，今次大換血出戰邀請賽，練兵味道濃厚。球隊續由安慶健領軍，這支香港隊在甲一休季後一直有持續訓練，準備這項邀請賽。

港籃今次赴泰國志在練兵，而球隊下一個大賽，是明年2月展開的2021籃球亞洲盃外圍賽，港籃被編入C組，同組有澳洲、新西蘭及關島。根據國際籃協（FIBA）公佈的賽事，港籃首仗會於明年2月20日主場迎戰關島，香港籃球總會主席陳瑞添早前已表示，港籃將以荃灣體育館作亞盃外主場。

鍾俊昇離開東方

又玩兩細一大

依三個外援.... 有期待但未見到有驚喜 （尤其是上年咁亂，分分鐘過兩個月三個外援都唔同晒）
反而本地球員嘅變化可能更加值得討論

幾時再有橋底消息丫?

咩消息都冇

蘇志樂返東方，占士走，暫時知呢d

鄧志恆企喺隔離都忍得住唔出手開拖

算啦，依個圈做記者搵唔到錢，elson轉同細龍太滑水米幾開心

鴛鴦鞋返去跟下操都好嘅，占士真係晒咗一年

伊朗83:63香港

鴛鴦鞋>>>>>占士

香港81:77哈薩克

明顯係伊朗b隊
伊朗剛係fiba世界盃壓過支國拎到奧運入場券

對鴛鴦鞋真係無好感

佢份人係on9左d,但對籃球真係好有熱誠好肯付出應該係一個三分準d既林萬進

死神去建龍/遊協

梁嘉顯，卜x揚入東方,done deal,等官宣

卜xx 唔係仲讀緊書咩?定讀完?

後者技術非常粗

香港A對伊朗A會係咁

蘇志樂 其實真係咁差咩。 佢3 4號位 又肯dirty work. 有一定自己攻能力 點都好過manchun&james先

冇得落場，但係場場都一早除定外套。。真係好好笑

戰術嚟架，佢除定外套係為咗誤導對手以為佢哋放棄場波所以出佢

乙組都未打得掂

林萬進喺強勁得分手 (e.g. 泰那) 旁邊係幾好用，任勞任怨做dirty work，如果佢去滿貫幫費格遜的話就真係好睇

2，3號位黎 自稱射手，今年打遊協有無限開火權，表現算係唔錯，我諗因為咁東方先簽返佢

如果manchun又走 resign消防又撈唔掂保險
全職籃球又打得一年

有點

2號位真係唔多覺。佢係3 or stretch 4

希望佢有得打下。佢做第8 9人一定合格先

一直都係東方 上季係借俾遊協
今年係東方唔借

有冇人覺得東方個fb gp 成日打英文條友好撚煩 講啲嘢完全冇建設性

覺得自己好國際化嘛
不過都唔排除係ABL要求

唔計戰術／出場時間，有啲人喺強隊表現會好過喺弱隊，有啲人會係相反

鴛鴦鞋我覺得返東方未係時候，不過冇嘅祝福佢囉

係ABL要求